"use strict";(self.webpackChunkreact_homework_template=self.webpackChunkreact_homework_template||[]).push([[1],{1:function(e,n,o){o.r(n),o.d(n,{default:function(){return h}});var i,r,t=o(439),a=o(506),s=o(791),l=o(420),c=o(87),k=JSON.parse('[{"question":"Dlouhov\u011bkost je st\xe1\u0159\xed nad","answers":["100 let","80 let","90 let","75 let",""],"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"correctAnswers":["90 let"]},{"question":"1.1. Du\u0161nost","answers":["objevuje se u v\u0161ech v\xfdznamn\xfdch srde\u010dn\xedch vad","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na an\xe9mi\xed","je definov\xe1na poklesem arteri\xe1ln\xedho pO2 pod 80 mmHg (10 kPa)","m\u016f\u017ee b\xfdt projevem neur\xf3zy"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt projevem neur\xf3zy"],"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"]},{"question":"1.2. Asthma cardiale","answers":["je projevem pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","je spojeno s typickou bolest\xed na hrudi","je projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1no A-V blok\xe1dou 2. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"correctAnswers":["je projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.3. Palpitace","answers":["objevuj\xed se pouze p\u0159i v\xfdskytu \u010detn\xfdch extrasystol","nemohou b\xfdt provokov\xe1ny bradyarytmiemi","jsou necharakteristick\xfdm symptomem","znamenaj\xed v\u017edy p\u0159\xedtomnost z\xe1va\u017en\xe9 arytmie"],"correctAnswers":["jsou necharakteristick\xfdm symptomem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.4. Ortopnoe je p\u0159\xedznakem","answers":["u paroxyzm\xe1ln\xed ortostatick\xe9 hemoglobinurie","u metabolick\xe9 acid\xf3zy","u srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed a bronchi\xe1ln\xedho astmatu","pouze u levostrann\xe9ho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"correctAnswers":["u srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed a bronchi\xe1ln\xedho astmatu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.5. Nemocn\xe9ho se srde\u010dn\xedm onemocn\u011bn\xedm, kter\xfd je klidov\u011b du\u0161n\xfd, za\u0159ad\xedme podle NYHA klasifikace do","answers":["II. t\u0159\xeddy","I. t\u0159\xeddy","IV. t\u0159\xeddy","III. t\u0159\xeddy"],"correctAnswers":["IV. t\u0159\xeddy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.6. Ke kardi\xe1ln\xed synkop\u011b doch\xe1z\xed","answers":["pokud srde\u010dn\xed frekvence p\u0159i komorov\xe9 tachykardii klesne pod 120/min","u bradyarytmi\xed v\u017edy p\u0159i poklesu srde\u010dn\xed frekvence pod 35/min","u bradyarytmi\xed i tachyarytmi\xed","pouze ve vertik\xe1ln\xed poloze"],"correctAnswers":["u bradyarytmi\xed i tachyarytmi\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.7. Adams\u016fv-Stokes\u016fv syndrom je","answers":["ortostatick\xe1 synkopa v t\u011bhotenstv\xed","synkopa z p\u0159echodn\xe9 obstrukce mitr\xe1ln\xedho \xfast\xed","n\xe1mahov\xe1 synkopa p\u0159i aort\xe1ln\xed sten\xf3ze","synkopa p\u0159i A-V blok\xe1d\u011b 3. stupn\u011b"],"correctAnswers":["synkopa p\u0159i A-V blok\xe1d\u011b 3. stupn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.8. Vazovag\xe1ln\xed synkopa","answers":["m\xedv\xe1 prodrom\xe1ln\xed p\u0159\xedznaky","je \u010dast\xe1 u nemocn\xfdch s t\u011b\u017ekou mitr\xe1ln\xed vadou","vznik\xe1 bez vazby na t\u011blesnou polohu","vznik\xe1 \u010dasto v chladn\xe9m prost\u0159ed\xed"],"correctAnswers":["m\xedv\xe1 prodrom\xe1ln\xed p\u0159\xedznaky"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.9. Perikardi\xe1ln\xed bolest","answers":["nen\xed v\xe1z\xe1na na ka\u0161el","zesiluje se vle\u017ee na z\xe1dech","nen\xed obvykle spojena s du\u0161nost\xed","je v\u017edy spojena s pulsus paradoxus"],"correctAnswers":["zesiluje se vle\u017ee na z\xe1dech"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.10. P\u0159\xed\u010dinou ortostatick\xe9 hypotenze neb\xfdv\xe1","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3za","antihypertenzn\xed terapie","pr\u016fjmy","t\u011bhotenstv\xed"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3za"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.11. T\u0159\xedskov\xe9 hemoragie v nehtov\xfdch l\u016f\u017ek\xe1ch jsou u","answers":["Renduovy-Oslerovy nemoci","infek\u010dn\xed endokarditidy","hemofilie","Buergerovy choroby"],"correctAnswers":["infek\u010dn\xed endokarditidy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.12. Pali\u010dkovit\xe9 prsty nejsou p\u0159\xedtomny u","answers":["cyanotick\xfdch vrozen\xfdch srde\u010dn\xedch vad","infek\u010dn\xed endokarditidy","z\xedskan\xe9 aort\xe1ln\xed insuficience","recidivuj\xedc\xed plicn\xed embolie"],"correctAnswers":["z\xedskan\xe9 aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.13. Perifern\xed tepov\xfd deficit znamen\xe1","answers":["n\xe1padn\u011b n\xedzk\xfd a m\u011bkk\xfd tep na perifern\xed tepn\u011b","nepravideln\xfd tep na perifern\xed tepn\u011b","po\u010det srde\u010dn\xedch revoluc\xed auskultovan\xfdch na srdci je vy\u0161\u0161\xed ne\u017e po\u010det tep\u016f hmatan\xfdch na perifern\xed tepn\u011b","pacient m\xe1 s\xed\u0148okomorovou blok\xe1du 2:1 nebo vy\u0161\u0161\xedho stupn\u011b"],"correctAnswers":["po\u010det srde\u010dn\xedch revoluc\xed auskultovan\xfdch na srdci je vy\u0161\u0161\xed ne\u017e po\u010det tep\u016f hmatan\xfdch na perifern\xed tepn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.14. Quinckeho pulsace jsou p\u0159\xedtomny u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","\u0161oku","aort\xe1ln\xed insuficience","hypertenzn\xed krize"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.15. Kardi\xe1ln\xed perifern\xed otoky jsou","answers":["v\xfdrazn\u011bj\u0161\xed r\xe1no","\u010dasto asymetrick\xe9","rozlo\u017eeny podle z\xe1kon\u016f t\xed\u017ee","projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["rozlo\u017eeny podle z\xe1kon\u016f t\xed\u017ee"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.16. Horn\xed hranice norm\xe1ln\xedho krevn\xedho tlaku u dosp\u011bl\xfdch osob je","answers":["160/90 mmHg","165/95 mmHg","140/95 mmHg","140/90 mmHg"],"correctAnswers":["140/90 mmHg"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.17. K obrazu hyperkinetick\xe9 cirkulace nepat\u0159\xed","answers":["chladn\xe1 akra","zv\xfd\u0161en\xfd systolick\xfd tlak","sn\xed\u017een\xfd diastolick\xfd tlak","zv\u011bt\u0161en\xe1 tlakov\xe1 amplituda"],"correctAnswers":["chladn\xe1 akra"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.18. Pulsus paradoxus je zn\xe1mkou","answers":["levoprav\xe9ho zkratu na \xfarovni velk\xfdch c\xe9v","fibrilace s\xedn\xed","sn\xed\u017een\xe9ho tlaku v plicnici","srde\u010dn\xed tampon\xe1dy"],"correctAnswers":["srde\u010dn\xed tampon\xe1dy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.19. Akutn\xed lymfangoitida \u010dasto navazuje na","answers":["\u017eiln\xed tromb\xf3zu","perifern\xed embolizaci","interdigit\xe1ln\xed myk\xf3zu","pravostrannou srde\u010dn\xed insuficienci"],"correctAnswers":["interdigit\xe1ln\xed myk\xf3zu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.20. Zn\xe1mkou hypertrofie lev\xe9 komory p\u0159i fyzik\xe1ln\xedm vy\u0161et\u0159en\xed je","answers":["paradoxn\xed pulsace prekordia","akcentace II. ozvy nad aortou","zvedav\xfd \xfader hrotu","cvalov\xfd rytmus"],"correctAnswers":["zve-dav\xfd \xfader hrotu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.21. Anakrotick\xfd tep (parvus et tardus) b\xfdv\xe1 \u010dasto u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","\u0161oku, v jeho refraktern\xed f\xe1zi","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","sten\xf3zy trojc\xedp\xe9 chlopn\u011b"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.22. Plicn\xed ed\xe9m","answers":["znamen\xe1 sou\u010dasn\xe9 selh\xe1n\xed lev\xe9 i prav\xe9 komory","je v\u017edy spojen s hypotenz\xed","vede k ortopnoi","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1n fibrilac\xed s\xedn\xed"],"correctAnswers":["vede k ortopnoi"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.23. Pulsus alternans je projevem","answers":["supraventrikul\xe1rn\xed extrasystolie","A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b","komorov\xe9 extrasystolie","srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"correctAnswers":["srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.24. Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch p\u0159\xedznak\u016f nen\xed obvykl\xfd u akutn\xedho infarktu myokardu","answers":["bolest na hrudi","nauzea a zvracen\xed","du\u0161nost","zarudnut\xed v obli\u010deji"],"correctAnswers":["zarudnut\xed v obli\u010deji"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.25. K p\u0159\xedznak\u016fm levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["p\u0159\xedtomnost 3. ozvy","pulsus paradoxus","tachykardie","ortopnoe"],"correctAnswers":["pulsus paradoxus"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.26. Pro perifern\xed cyan\xf3zu je typick\xe9","answers":["akra jsou chladn\xe1","sliznice jsou cyanotick\xe9","krevn\xed tlak b\xfdv\xe1 zv\xfd\u0161en","nen\xed p\u0159\xedtomna u \u0161oku"],"correctAnswers":["akra jsou chladn\xe1"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.27. P\u0159i dilataci lev\xe9 srde\u010dn\xed komory se nal\xe9z\xe1","answers":["posun hrotu doleva a dol\u016f","systolick\xe1 pulsace prekordia","systolick\xe1 pulsace epigastria","zvedav\xfd \xfader hrotu"],"correctAnswers":["posun hrotu doleva a dol\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.28. Hepatojugul\xe1rn\xed reflux je zn\xe1mkou","answers":["port\xe1ln\xed hypertenze","jatern\xed cirh\xf3zy","tromb\xf3zy jatern\xedch \u017eil","pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.29. Pulsus paradoxus je","answers":["vzestup amplitudy pulsov\xe9 wlny p\u0159i srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xed","vzestup systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg","n\xe1lez pulsus parvus p\u0159i hypertonick\xe9 krizi","pokles systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg"],"correctAnswers":["pokles systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.30. Pro centr\xe1ln\xed cyan\xf3zu je typick\xe9","answers":["k\u016f\u017ee b\xfdv\xe1 sou\u010dasn\u011b chladn\xe1 a zpocen\xe1","m\u016f\u017ee b\xfdt upravena inhalac\xed kysl\xedku","nemus\xed b\xfdt zn\xe1mkou organick\xe9ho onemocn\u011bn\xed","je p\u0159\xedtomna u levoprav\xfdch zkrat\u016f"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt upravena inhalac\xed kysl\xedku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.31. N\xe1lez v\xedru je zn\xe1mkou","answers":["rozs\xe1hl\xe9ho perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","plicn\xed hypertenze","turbulentn\xedho proud\u011bn\xed","hypertrofie lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["turbulentn\xedho proud\u011bn\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.32. Pulsus parvus je typick\xfd pro","answers":["hypertenzi","aort\xe1ln\xed insuficienci","trikuspid\xe1ln\xed insuficienci","za sten\xf3zou aorty"],"correctAnswers":["za sten\xf3zou aorty"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.33. Zvedav\xfd \xfader srde\u010dn\xedho hrotu znamen\xe1","answers":["hypertrofii lev\xe9 komory","srde\u010dn\xed tampon\xe1du","dilataci lev\xe9 komory","selh\xe1v\xe1n\xed lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["hypertrofii lev\xe9 komory"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.34. Diastolick\xfd v\xedr v oblasti hrotu je u","answers":["mitr\xe1ln\xed insuficience","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","trikuspid\xe1ln\xed insuficience"],"correctAnswers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.35. Mr\u0161tn\xfd tep (Corrigan\u016fv) b\xfdv\xe1 \u010dasto u","answers":["insuficience plicnice","koarktace aorty","aort\xe1ln\xed nedomykavosti","aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed nedomykavosti"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.36. Oslerovy uzly pozorujeme","answers":["na \u0161pi\u010dk\xe1ch prst\u016f","na p\u0159edn\xed stran\u011b b\xe9rc\u016f","na dorzu nohou","nad kl\xed\u010dn\xed kost\xed"],"correctAnswers":["na \u0161pi\u010dk\xe1ch prst\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.37. Pro lymfatick\xfd otok je typick\xe9","answers":["pigmentace k\u016f\u017ee","bolest p\u0159i do\u0161l\xe1pnut\xed","indurace k\u016f\u017ee","p\u0159\xedtomnost defekt\u016f"],"correctAnswers":["indurace k\u016f\u017ee"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.38. Pulsus tardus je typick\xfd pro","answers":["pravolev\xfd zkrat","aort\xe1ln\xed insuficienci","aort\xe1ln\xed sten\xf3zu","hypotenzi"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.39. Systolick\xe1 pulsace prekordia je p\u0159\xedtomna u","answers":["mitr\xe1ln\xed insuficience","aneuryzmatu lev\xe9 komory","perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","dilatace lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["aneuryzmatu lev\xe9 komory"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.40. Lymfatick\xfd otok neb\xfdv\xe1 zp\u016fsoben","answers":["malignitami","kongenit\xe1ln\u011b","opakovan\xfdmi erysipely","t\u011bhotenstv\xedm"],"correctAnswers":["t\u011bhotenstv\xedm"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.41. Auskulta\u010dn\xed aort\xe1ln\xed oblast je","answers":["v oblasti srde\u010dn\xedho hrotu","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo parastern\xe1ln\u011b","nad doln\xedm koncem sterna","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b"],"correctAnswers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.42. Corrigan\u016fv puls je typick\xfd pro","answers":["srde\u010dn\xed tampon\xe1du","mitr\xe1ln\xed insuficienci","defekt komorov\xe9ho septa","aort\xe1ln\xed insuficienci"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficienci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.43. \u0160elest p\u0159i aort\xe1ln\xed insuficienci je","answers":["presystolick\xfd","diastolick\xfd decrescendov\xfd","holodiastolick\xfd","holosystolick\xfd"],"correctAnswers":["diastolick\xfd decrescendov\xfd"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.44. \u010ctvrt\xe1 srde\u010dn\xed ozva","answers":["p\u0159edstavuje protodiastolick\xfd cval","p\u0159edstavuje presystolick\xfd cval","u fibrilace s\xedn\xed se zesiluje","znamen\xe1 v\u017edy patologick\xfd n\xe1lez"],"correctAnswers":["p\u0159edstavuje presystolick\xfd cval"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.45. \u0160elest Grahama Steela souvis\xed s","answers":["nedomykavost\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b","nedomykavost\xed plicnice","myxomem v lev\xe9 s\xedni","nedomykavost\xed trojc\xedp\xe9 chlopn\u011b"],"correctAnswers":["nedomykavost\xed plicnice"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.46. \u0160elest Austina Flinta nach\xe1z\xedme u","answers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","aort\xe1ln\xed insuficience","mitr\xe1ln\xed insuficience","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.47. Propagace srde\u010dn\xedho \u0161elestu z\xe1vis\xed na","answers":["p\u0159\xedtomnosti nebo chyb\u011bn\xed sinusov\xe9ho rytmu","sm\u011bru srde\u010dn\xedho proudu generuj\xedc\xedho \u0161elest","charakteru \u0161elestu","kontrak\u010dn\xed zdatnosti myokardu"],"correctAnswers":["sm\u011bru srde\u010dn\xedho proudu generuj\xedc\xedho \u0161elest"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.48. 1. srde\u010dn\xed ozva je projevem","answers":["otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011bru mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011bru aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","otev\u0159en\xed aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011bru mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.49. Holosystolick\xfd \u0161elest b\xfdv\xe1 p\u0159\xedtomen u","answers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.50. \u0160elest p\u0159i mitr\xe1ln\xed insuficienci","answers":["navazuje na 1. ozvu","p\u0159i inspiriu se zesiluje","za\u010d\xedn\xe1 0,10\u20130,14 s za 2. ozvou","m\xe1 presystolick\xfd charakter"],"correctAnswers":["navazuje na 1. ozvu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.51. K fixn\xedmu roz\u0161t\u011bpu 2. ozvy nad plicnic\xed doch\xe1z\xed u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","blok\xe1dy lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.52. U aort\xe1ln\xed sten\xf3zy je","answers":["systolick\xfd \u0161elest na bazi","presystolick\xfd \u0161elest nad aortou","kontinu\xe1ln\xed \u0161elest na bazi","diastolick\xfd \u0161elest nad aortou"],"correctAnswers":["systolick\xfd \u0161elest na bazi"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.53. Druh\xe1 srde\u010dn\xed ozva vznik\xe1","answers":["uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011brem mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","otev\u0159en\xedm aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a otev\u0159en\xedm mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.54. U mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy je","answers":["systolick\xfd \u0161elest na hrot\u011b","2. ozva nad plicnic\xed oslaben\xe1","presystolick\xfd cval","1. ozva na hrot\u011b zes\xedlen\xe1"],"correctAnswers":["1. ozva na hrot\u011b zes\xedlen\xe1"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.55. \u0160elesty vznikaj\xedc\xed v prav\xe9m srdci se p\u0159i hlubok\xe9m inspiriu","answers":["zesiluj\xed","zeslabuj\xed","nem\u011bn\xed","st\xe1vaj\xed kontinu\xe1ln\xedmi"],"correctAnswers":["zesiluj\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.56. Auskulta\u010dn\xed pulmon\xe1ln\xed oblast je","answers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo parastern\xe1ln\u011b","nad doln\xedm koncem sterna","v oblasti srde\u010dn\xedho hrotu"],"correctAnswers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo parastern\xe1ln\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.57. Fyziologicky se p\u0159i n\xe1dechu","answers":["ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy vzdaluj\xed","aort\xe1ln\xed slo\u017eka 2. ozvy zesiluje","vztah obou slo\u017eek 2. ozvy nem\u011bn\xed","ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy p\u0159ibli\u017euj\xed"],"correctAnswers":["ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy vzdaluj\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.58. U otev\u0159en\xe9 Botallovy du\u010deje je","answers":["oslaben\xe1 2. ozva nad plicnic\xed","systolick\xfd \u0161elest nad aortou","kontinu\xe1ln\xed \u0161elest nad horn\xedm koncem sterna","zvedav\xfd \xfader hrotu"],"correctAnswers":["kontinu\xe1ln\xed \u0161elest nad horn\xedm koncem sterna"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.59. Hrudn\xed elektroda V5 je um\xedst\u011bna","answers":["v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo v p\u0159edn\xed axil\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","ve 4. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo v medioklavikul\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed v medioklavikul\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","ve 4. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo ve st\u0159edn\xed axil\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e"],"correctAnswers":["v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo v p\u0159edn\xed axil\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.60. J\xedcnov\xe9 EKG u\u017e\xedv\xe1me","answers":["u ob\xe9zn\xedch osob nebo osob s emfyz\xe9mem","k p\u0159esn\u011bj\u0161\xed diagnostice arytmi\xed","u stimulovan\xfdch pacient\u016f","u pacient\u016f s infarktem myokardu"],"correctAnswers":["k p\u0159esn\u011bj\u0161\xed diagnostice arytmi\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.61. U komorov\xe9 extrasystoly je","answers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161irok\xe9 QRS a ne\xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161irok\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161t\xedhl\xe9 QRS a ne\xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza"],"correctAnswers":["\u0161irok\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.62. Norm\xe1ln\xed interval PQ je","answers":["0,08\u20130,16 s","0,12\u20130,20 s","0,12\u20130,16 s","0,14\u20130,20 s"],"correctAnswers":["0,12\u20130,20 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.63. Patologick\xe9 Q se objevuje u","answers":["transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu","n\xe1mahov\xe9 anginy pectoris","akutn\xed perikarditidy","hypertrofie prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.64. III. kon\u010detinov\xfd svod EKG zachycuje rozd\xedl potenci\xe1l\u016f mezi","answers":["pravou pa\u017e\xed a levou pa\u017e\xed","levou pa\u017e\xed a pravou nohou","levou pa\u017e\xed a levou nohou","pravou pa\u017e\xed a pravou nohou"],"correctAnswers":["levou pa\u017e\xed a levou nohou"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.65. Interval QT se m\u011b\u0159\xed","answers":["od konce Q kmitu k za\u010d\xe1tku T vlny","od za\u010d\xe1tku QRS komplexu k za\u010d\xe1tku T vlny","od za\u010d\xe1tku QRS komplexu ke konci T vlny","od konce Q kmitu ke konci T vlny"],"correctAnswers":["od za\u010d\xe1tku QRS komplexu ke konci T vlny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.66. Pardeeho vlna je typick\xe1 pro","answers":["akutn\xed perikarditidu","akutn\xed f\xe1zi infarktu myokardu","digitalisovou intoxikaci","hypokal\xe9mii"],"correctAnswers":["akutn\xed f\xe1zi infarktu myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.67. Interval PQ se m\u011b\u0159\xed","answers":["od konce P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu","od za\u010d\xe1tku P vlny ke konci Q kmitu","od za\u010d\xe1tku P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu","od konce P vlny ke konci Q kmitu"],"correctAnswers":["od za\u010d\xe1tku P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.68. U hypertrofie lev\xe9 komory je na EKG","answers":["hlubok\xe9 S V5-6","vysok\xe9 R V1-2","srde\u010dn\xed osa nad 105\xb0","vysok\xe9 R V5-V6"],"correctAnswers":["vysok\xe9 R V5-V6"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.69. Elektrokardiografick\xfdmi zn\xe1mkami isch\xe9mie myokardu jsou","answers":["arytmie","deprese ST \xfasek\u016f","prodlou\u017een\xed intervalu PQ","roz\u0161\xed\u0159en\xed komplexu QRS"],"correctAnswers":["deprese ST \xfasek\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.70. Norm\xe1ln\xed \u0161\xed\u0159ka QRS komplexu je","answers":["0,05\u20130,10 s","0,20\u20130,30 s","0,06\u20130,13 s","0,12\u20130,20 s"],"correctAnswers":["0,05\u20130,10 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.71. Sinusov\xe1 bradykardie","answers":["objevuje se u v\xfdrazn\u011bj\u0161\xed an\xe9mie","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na medikament\xf3zn\u011b","m\u016f\u017ee b\xfdt fyziologick\xfdm n\xe1lezem","je zn\xe1mkou po\u010d\xednaj\xedc\xed srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt fyziologick\xfdm n\xe1lezem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.72. Deprese ST p\u0159i z\xe1t\u011b\u017ei jsou projevem","answers":["hroz\xedc\xed fibrilace komor","srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed","isch\xe9mie myokardu","hyperkalc\xe9mie"],"correctAnswers":["isch\xe9mie myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.73. P\u0159i s\xed\u0148okomorov\xe9 blok\xe1d\u011b 1. stupn\u011b je","answers":["prodlou\u017een\xed PQ nad 0,32 s","prodlou\u017een\xed PQ nad 0,20 s","roz\u0161\xed\u0159en\xed QRS nad 0,11 s","nez\xe1visl\xfd v\xfdskyt P vln a QRS komplex\u016f"],"correctAnswers":["prodlou\u017een\xed PQ nad 0,20 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.74. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed srde\u010dn\xed osy je","answers":["+120 a\u017e +10\xb0","+130 a\u017e 0\xb0","+105 a\u017e -30\xb0","+100 a\u017e -50\xb0"],"correctAnswers":["+105 a\u017e -30\xb0"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.75. Koron\xe1rn\xed T je","answers":["negativn\xed T ve V1\u2013V2","plo\u0161e bif\xe1zick\xe9 T","symetrick\xe9 negativn\xed T","vysok\xe9 hrotnat\xe9 T"],"correctAnswers":["symetrick\xe9 negativn\xed T"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.76. Fickova metoda hodnot\xed","answers":["\u017eiln\xed insuficienci","minutov\xfd srde\u010dn\xed objem","poruchy s\xed\u0148okomorov\xe9ho p\u0159evodu","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku"],"correctAnswers":["minutov\xfd srde\u010dn\xed objem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.77. Izovolumick\xe1 relaxa\u010dn\xed perioda je \u010dasov\xfd interval","answers":["od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k uzav\u0159en\xed pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","od po\u010d\xe1tku vlny T na EKG k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","od po\u010d\xe1tku vlny T na EKG k uz\xe1v\u011bru aort\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.78. Podle \u0161\xed\u0159ky truncus intermedius plicnice lze hodnotit","answers":["stupe\u0148 pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","stupe\u0148 plicn\xed hypertenze","minutov\xfd srde\u010dn\xed objem","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku"],"correctAnswers":["stupe\u0148 plicn\xed hypertenze"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.79. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed srde\u010dn\xedho indexu je","answers":["1,5\u20132,8 l/min/m2","2,8\u20134,2 l/min/m2","3,8\u20135,8 l/min/m2","2,0\u20133,2 l/min/m2"],"correctAnswers":["2,8\u20134,2 l/min/m2"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.80. Fickova principu u\u017e\xedv\xe1me p\u0159i stanoven\xed","answers":["ejek\u010dn\xed frakce lev\xe9 komory","velikosti krevn\xedho pr\u016ftoku","vit\xe1ln\xed kapacity plic","hladiny krevn\xedch plyn\u016f"],"correctAnswers":["velikosti krevn\xedho pr\u016ftoku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.81. Srde\u010dn\xed v\xfddej je u zdrav\xe9ho \u010dlov\u011bka v klidu asi","answers":["10 l/min","5 l/min","3 l/min","12 l/min"],"correctAnswers":["5 l/min"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.82. Dopplerovsk\xe1 echokardiografie hodnot\xed","answers":["kontraktilitu myokardu","rychlost krevn\xedho proudu","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","rozm\u011bry srde\u010dn\xedch dutin"],"correctAnswers":["rychlost krevn\xedho proudu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.83. P\u0159i diagn\xf3ze infarktu myokardu se hodnot\xed aktivita t\u011bchto enzym\u016f","answers":["CK, LD, AST","LD, ALT, ALP","AST, ALT, ALP","CK, ALT, ALP"],"correctAnswers":["CK, LD, AST"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.84. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed arteri\xe1ln\xedho pO2 je","answers":["10\u201313,3 kPa","4,6\u20136,6 kPa","15\u201318 kPa","7\u201312 kPa"],"correctAnswers":["10\u201313,3 kPa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.85. P\u0159i pou\u017eit\xed rtu\u0165ov\xe9ho sfygmomanometru ode\u010d\xedt\xe1me syst\xe9mov\xfd diastolick\xfd tlak v okam\u017eiku Korotkovova zvuku (f\xe1ze)","answers":["IV.","III.","II.","V."],"correctAnswers":["V."]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.86. K vy\u0161et\u0159en\xed perf\xfaze myokardu se pou\u017e\xedv\xe1 radioizotop","answers":["indium 205","thalium 201","fosfor 32","j\xf3d 131"],"correctAnswers":["thalium 201"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.87. Thaliov\xe1 scintigrafie myokardu slou\u017e\xed k","answers":["diagn\xf3ze hypertrofie lev\xe9 komory","hodnocen\xed stupn\u011b mitr\xe1ln\xed insuficience","diagn\xf3ze ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","hodnocen\xed v\xfdznamnosti aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["diagn\xf3ze ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.88. Vzestup centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho tlaku nesv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["hypervol\xe9mii","levostrannou srde\u010dn\xed insuficienci","pravostrannou srde\u010dn\xed insuficienci","vzestup intratorak\xe1ln\xedho tlaku"],"correctAnswers":["levostrannou srde\u010dn\xed insuficienci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.89. U exsudativn\xed perikarditidy se na rtg zv\u011bt\u0161uje srde\u010dn\xed st\xedn p\u0159i","answers":["50 ml v\xfdpotku","100 ml v\xfdpotku","20 ml v\xfdpotku","400 ml v\xfdpotku"],"correctAnswers":["400 ml v\xfdpotku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.90. P\u0159\xedtomnost Kerleyov\xfdch lini\xed sv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["alveol\xe1rn\xed plicn\xed ed\xe9m","nekardi\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m","peribronchitidu","interstici\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m"],"correctAnswers":["interstici\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.91. P\u0159i srde\u010dn\xed skiaskopii pozorujeme v\xfdraznou pulsaci hil\u016f u","answers":["prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","aneuryzmatu lev\xe9 srde\u010dn\xed komory","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.92. Kerleyovy linie nach\xe1z\xedme","answers":["na echokardiogramu p\u0159i mitr\xe1ln\xed sten\xf3ze","na skiagramu hrudn\xedku p\u0159i interstici\xe1ln\xedm plicn\xedm ed\xe9mu","na u\u0161n\xedm boltci p\u0159i Kerleyov\u011b chorob\u011b","na EKG p\u0159i syndromu X"],"correctAnswers":["na EKG p\u0159i syndromu X"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.93. Dvojvrcholov\xfd typ dilu\u010dn\xed k\u0159ivky nal\xe9z\xe1me u","answers":["levoprav\xe9ho zkratu","v\xfdznamn\xe9 aort\xe1ln\xed regurgitace","v\xfdznamn\xe9 mitr\xe1ln\xed regurgitace","pravolev\xe9ho zkratu"],"correctAnswers":["pravolev\xe9ho zkratu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.94. Na zadop\u0159edn\xedm sn\xedmku hrudn\xedku tvo\u0159\xed pravou konturu srdce","answers":["horn\xed dut\xe1 \u017e\xedla a prav\xe1 s\xed\u0148","plicnice, prav\xe1 s\xed\u0148 a prav\xe1 komora","plicnice a prav\xe1 komora","prav\xe1 s\xed\u0148 a prav\xe1 komora"],"correctAnswers":["horn\xed dut\xe1 \u017e\xedla a prav\xe1 s\xed\u0148"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.95. Kontraindikac\xed ergometrie nen\xed","answers":["plicn\xed embolie star\u0161\xed 3 dn\u016f","infarkt myokardu star\u0161\xed 3 t\xfddn\u016f","z\xe1va\u017en\xe1 aort\xe1ln\xed sten\xf3za","nestabiln\xed angina pectoris"],"correctAnswers":["infarkt myokardu star\u0161\xed 3 t\xfddn\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.96. Holterovsk\xe9 elektrokardiografie se neu\u017e\xedv\xe1 p\u0159i posuzov\xe1n\xed","answers":["synkop\xe1ln\xedch stav\u016f","\xfa\u010dinnosti antiarytmik","poruch srde\u010dn\xedho rytmu","hemodynamick\xe9 v\xfdznamnosti srde\u010dn\xedch vad"],"correctAnswers":["hemodynamick\xe9 v\xfdznamnosti srde\u010dn\xedch vad"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.97. P\u0159i skiaskopii se velikost lev\xe9 komory hodnot\xed v","answers":["I. (prav\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci","p\u0159edozadn\xed projekci","II. (lev\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci","bo\u010dn\xed projekci"],"correctAnswers":["II. (lev\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.98. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed arteri\xe1ln\xedho pCO2 je","answers":["10\u201313,3 kPa","4,6\u20136,6 kPa","3\u20134,5 kPa","7,2\u201312 kPa"],"correctAnswers":["4,6\u20136,6 kPa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.99. Tlak v zakl\xedn\u011bn\xed plicn\xedch kapil\xe1r odpov\xedd\xe1","answers":["systolick\xe9mu tlaku v prav\xe9 komo\u0159e","centr\xe1ln\xedmu \u017eiln\xedmu tlaku","st\u0159edn\xedmu tlaku v plicnici","tlaku v lev\xe9 s\xedni"],"correctAnswers":["tlaku v lev\xe9 s\xedni"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.100. Pro diagn\xf3zu perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku je nejcitliv\u011bj\u0161\xed","answers":["barevn\xe9 dopplerovsk\xe9 mapov\xe1n\xed","jugul\xe1rn\xed flebogram","echokardiografie","thaliov\xe1 scintigrafie myokardu"],"correctAnswers":["echokardiografie"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.101. Dipyridamolov\xfd test se u\u017e\xedv\xe1 k","answers":["zji\u0161t\u011bn\xed tolerance z\xe1t\u011b\u017ee","diagn\xf3ze ICHS","diagn\xf3ze hypertrofick\xe9 obstruktivn\xed kardiomyopatie","diagn\xf3ze hypertrofie prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["diagn\xf3ze ICHS"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.102. Trendelenburgovou zkou\u0161kou stanovujeme","answers":["p\u0159\xedtomnost uz\xe1v\u011bru v oblasti hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","poruchu funkce \u017eiln\xedch spojek a insuficienci povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","p\u0159\xedtomnost ateroskler\xf3zy v tepn\xe1ch doln\xedch kon\u010detin","mikrocirkula\u010dn\xed insuficienci v ko\u017en\xed oblasti doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["poruchu funkce \u017eiln\xedch spojek a insuficienci povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.103. P\u0159i Ratschowov\u011b testu se objevuje \u017eiln\xed n\xe1pl\u0148 norm\xe1ln\u011b do","answers":["15 s","18 s","10 s","12 s"],"correctAnswers":["10 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.104. Perthes\u016fv test neslou\u017e\xed k diagn\xf3ze","answers":["insuficience \u017eiln\xedch spojek","stavu po povrchn\xed flebitid\u011b","pr\u016fchodnosti hlubok\xe9ho \u017eiln\xedho syst\xe9mu","stavu po hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3ze"],"correctAnswers":["stavu po povrchn\xed flebitid\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.105. Homans\u016fv test diagnostikuje","answers":["Buergerovu chorobu","\u017eiln\xed tromb\xf3zu doln\xed kon\u010detiny","povrchn\xed flebitidu","chronickou \u017eiln\xed insuficienci"],"correctAnswers":["\u017eiln\xed tromb\xf3zu doln\xed kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.106. Zn\xe1mkou \u017eiln\xed tromb\xf3zy nen\xed","answers":["bolestivost","cyan\xf3za","sn\xed\u017een\xfd \u017eiln\xed tlak","otok"],"correctAnswers":["sn\xed\u017een\xfd \u017eiln\xed tlak"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.107. Allen\u016fv test pou\u017e\xedv\xe1me k posouzen\xed p\u0159\xedtomnosti","answers":["akutn\xed \u017eiln\xed tromb\xf3zy v oblasti horn\xedch kon\u010detin","\u017eiln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin","lymfatick\xe9 insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin","arteri\xe1ln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["arteri\xe1ln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.108. Z uveden\xfdch metod bychom mohli pou\u017e\xedt k diagnostice uz\xe1v\u011bru hlubok\xe9ho \u017eiln\xedho syst\xe9mu doln\xedch kon\u010detin","answers":["m\u011b\u0159en\xed krevn\xedho pr\u016ftoku posti\u017een\xed kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed dist\xe1ln\xedch tlak\u016f dopplerovsk\xfdm principem","ven\xf3zn\xed pletyzmografii","stanoven\xed parci\xe1ln\xedho tlaku kysl\xedku v centr\xe1ln\xed \u017e\xedle"],"correctAnswers":["ven\xf3zn\xed pletyzmografii"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.109. Perthesova zkou\u0161ka je pozitivn\xed p\u0159i","answers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek v oblasti doln\xedch kon\u010detin","uz\xe1v\u011bru hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","uz\xe1v\u011bru a. poplitea","p\u0159\xedtomnosti insuficience chlopn\xed povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011bru hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.110. Allen\u016fv test slou\u017e\xed k diagn\xf3ze","answers":["uz\xe1v\u011bru tepen horn\xedch kon\u010detin","\u017eiln\xed tromb\xf3zy","povrchn\xed flebitidy","ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011bru tepen horn\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.111. Dopplerovsk\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed je m\xe1lo spolehliv\xe9 pro diagn\xf3zu \u017eiln\xed tromb\xf3zy v oblasti","answers":["t\u0159\xedsla","l\xfdtka","v. iliaca","stehna"],"correctAnswers":["l\xfdtka"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.112. Mechanismus kon\u010detinov\xe9 pletyzmografie spo\u010d\xedv\xe1 v","answers":["sn\xedm\xe1n\xed elektrick\xfdch potenci\xe1l\u016f ze svalov\xe9 \u010dinnosti kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed zm\u011bn objemu kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed kysl\xedku ve tk\xe1ni","m\u011b\u0159en\xed rychlosti krevn\xedho proud\u011bn\xed na \xfarovni kapil\xe1r"],"correctAnswers":["m\u011b\u0159en\xed zm\u011bn objemu kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.113. Skvrnit\xfd typ reaktivn\xed hyper\xe9mie p\u0159i polohov\xe9m testu sv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["akutn\xed uz\xe1v\u011br a. poplitea","\u017eiln\xed insuficienci","poruchu lymfatick\xe9 cirkulace","poruchu na \xfarovni mikrocirkulace"],"correctAnswers":["poruchu na \xfarovni mikrocirkulace"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.114. Trendelenburgova zkou\u0161ka slou\u017e\xed k","answers":["lokalizaci tepenn\xfdch uz\xe1v\u011br\u016f","diagn\xf3ze hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3zy","diagn\xf3ze vaskulitid","lokalizaci insuficientn\xedch \u017eiln\xedch perfor\xe1tor\u016f"],"correctAnswers":["lokalizaci insuficientn\xedch \u017eiln\xedch perfor\xe1tor\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.115. Klaudika\u010dn\xed vzd\xe1lenost nejl\xe9pe posoud\xedme","answers":["m\u011b\u0159en\xedm dist\xe1ln\xedch tlak\u016f","dotazem u p\u0159\xedbuzn\xfdch nemocn\xe9ho","anamnesticky","testem na b\u011b\u017e\xedc\xedm p\xe1su"],"correctAnswers":["testem na b\u011b\u017e\xedc\xedm p\xe1su"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.116. Ratschow\u016fv test diagnostikuje","answers":["arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011bl","ischemickou chorobu doln\xedch kon\u010detin","hlubokou \u017eiln\xed tromb\xf3zu","vazoneur\xf3zy"],"correctAnswers":["ischemickou chorobu doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.117. Lowenbergovo znamen\xed je pozitivn\xed p\u0159i","answers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek","arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011bli","hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3ze","ischemick\xe9 chorob\u011b doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.118. P\u0159i polohov\xe9m testu za\u010d\xedn\xe1 k\u016f\u017ee nohy \u010dervenat do","answers":["5 s","10 s","20 s","15 s"],"correctAnswers":["5 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.119. P\u0159i m\u011b\u0159en\xed dist\xe1ln\xedch tlak\u016f sv\u011bd\u010d\xed pro v\xfdznamnou sten\xf3zu tepen doln\xedch kon\u010detin","answers":["gradient diastolick\xe9ho tlaku 30 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 70 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 50 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 20 mmHg a v\xedce"],"correctAnswers":["gradient systolick\xe9ho tlaku 20 mmHg a v\xedce"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.120. Mezi klinick\xe9 zn\xe1mky chronick\xe9 \u017eiln\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["chyb\u011bn\xed pulsac\xed","zv\xfd\u0161en\xfd \u017eiln\xed tlak, event. p\u0159\xedtomnost varix\u016f","otoky","pigmentace poko\u017eky b\xe9rce"],"correctAnswers":["chyb\u011bn\xed pulsac\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.121. U le\u017e\xedc\xedho \u010dlov\u011bka se norm\xe1ln\xed \u017e\xedly nohy vypr\xe1zdn\xed, zvedneme-li jeho nohy nad podlo\u017eku do v\xfd\u0161e","answers":["5 cm","20\u201325 cm","30\u201335 cm","10\u201315 cm"],"correctAnswers":["10\u201315 cm"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.122. Bolest na hrudi nen\xed u","answers":["osteopor\xf3zy","ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","bronchogenn\xedho karcinomu stadia I","refluxn\xed ezofagitidy"],"correctAnswers":["bronchogenn\xedho karcinomu stadia I"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.123. Kontinu\xe1ln\xed \u0161elest je u","answers":["defektu septa komor","insuficience aorty","sten\xf3zy a. carotis","A-V fistule"],"correctAnswers":["A-V fistule"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.124. Norm\xe1ln\xed hodnota centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho tlaku je","answers":["8\u201316 cm vodn\xedho sloupce","-2 a\u017e +2 cm vodn\xedho sloupce","2\u201312 cm vodn\xedho sloupce","0\u20134 cm vodn\xedho sloupce"],"correctAnswers":["2\u201312 cm vodn\xedho sloupce"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.125. \u010casn\xfd systolick\xfd klik nach\xe1z\xedme u","answers":["perzistuj\xedc\xedho ductus arteriosus","Eisenmengerova komplexu","Lutenbacherova syndromu","prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["Lutenbacherova syndromu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.126. Bradykardie nen\xed typick\xe1 pro","answers":["obstruk\u010dn\xed ikterus","vagotonii","sten\xf3zu plicnice","nitrolebe\u010dn\xed hypertenzi"],"correctAnswers":["sten\xf3zu plicnice"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.127. Echokardiograficky nelze zjistit","answers":["sten\xf3zu plicnice","suchou perikarditidu","perikardi\xe1ln\xed v\xfdpotek","defekt septa s\xedn\xed"],"correctAnswers":["suchou perikarditidu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.128. Roz\u0161t\u011bp II. ozvy nen\xed p\u0159\xedtomen u","answers":["defektu komorov\xe9ho septa","Fallotovy tetralogie","sten\xf3zy plicnice","defektu septa s\xedn\xed"],"correctAnswers":["Fallotovy tetralogie"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.129. Diagn\xf3za akutn\xed flebotromb\xf3zy doln\xed kon\u010detiny je nejv\xedce pravd\u011bpodobn\xe1 p\u0159i","answers":["pozitivn\xedm Prus\xedkov\u011b testu","Prattov\u011b znamen\xed, Homansov\u011b znamen\xed a plant\xe1rn\xedm znamen\xed pozitivn\xedm","otoku, bledosti, hypest\xe9zii doln\xed kon\u010detiny","otoku, svalov\xe9 tuhosti a bolestivosti na pohmat, cyan\xf3ze doln\xed kon\u010detiny"],"correctAnswers":["otoku, svalov\xe9 tuhosti a bolestivosti na pohmat, cyan\xf3ze doln\xed kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.130. U arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011ble hled\xe1me","answers":["\u0161elest Grahama-Steela","Michaelis\u016fv p\u0159\xedznak","Branham\u016fv p\u0159\xedznak","Mahler\u016fv p\u0159\xedznak"],"correctAnswers":["Branham\u016fv p\u0159\xedznak"]},{"question":"2.1. Mezi mo\u017en\xe9 p\u0159\xed\u010diny levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b","mitr\xe1ln\xed insuficience","infarkt myokardu","syst\xe9mov\xe1 hypertenze"],"correctAnswers":["A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.2. Mezi p\u0159\xed\u010diny pravostrann\xe9ho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed pat\u0159\xed","answers":["infarkt prav\xe9 komory","tromboembolick\xe1 choroba","arteri\xe1ln\xed hypertenze","chronick\xe1 obstruk\u010dn\xed choroba bronchopulmon\xe1ln\xed"],"correctAnswers":["arteri\xe1ln\xed hypertenze"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.3. Z\xe1kladn\xedmi patofyziologick\xfdmi faktory septick\xe9ho \u0161oku jsou","answers":["vazodilatace, sn\xed\u017een\xed minutov\xe9ho srde\u010dn\xedho objemu","vazokonstrikce, zv\xfd\u0161en\xed minutov\xe9ho srde\u010dn\xedho objemu","vazodilatace, zv\xfd\u0161en\xed permeability c\xe9vn\xed st\u011bny","vazokonstrikce, zv\xfd\u0161en\xed plnic\xedho tlaku prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["vazodilatace, zv\xfd\u0161en\xed permeability c\xe9vn\xed st\u011bny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.4. P\u0159\xed\u010dinou plicn\xedho ed\xe9mu nen\xed","answers":["asthma bronchiale","selh\xe1n\xed ledvin s anuri\xed","akutn\xed infek\u010dn\xed endokarditida","infarkt myokardu"],"correctAnswers":["asthma bronchiale"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.5. Do klinick\xe9ho obrazu kardiogenn\xedho \u0161oku nepat\u0159\xed","answers":["t\u0159esavka","hypotenze","oligurie","tachykardie"],"correctAnswers":["t\u0159esavka"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.6. Mezi fyzik\xe1ln\xed zn\xe1mky levostrann\xe9 kardi\xe1ln\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["cvalov\xfd rytmus","tachykardie","zvedav\xfd \xfader hrotu","inspira\u010dn\xed vlhk\xe9 ch\u016fpky na plic\xedch"],"correctAnswers":["zvedav\xfd \xfader hrotu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.7. P\u0159\xed\u010dinou pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience nen\xed","answers":["plicn\xed embolie","skler\xf3za aort\xe1ln\xedho ko\u0159ene","plicn\xed hypertenze","mitr\xe1ln\xed sten\xf3za"],"correctAnswers":["skler\xf3za aort\xe1ln\xedho ko\u0159ene"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.8. III. srde\u010dn\xed ozva je","answers":["\u010dast\xe1 u zdrav\xfdch mlad\xfdch osob","\u010dast\xe1 u defektu septa s\xedn\xed","v\u017edy p\u0159\xedznakem srde\u010dn\xed choroby","projevem infarktu lev\xe9 s\xedn\u011b"],"correctAnswers":["\u010dast\xe1 u defektu septa s\xedn\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.9. P\u0159i pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficienci","answers":["stoup\xe1 prokrven\xed ledvin","stoup\xe1 tlak v prav\xe9 s\xedni","kles\xe1 plnic\xed tlak prav\xe9 komory","stoup\xe1 minutov\xfd srde\u010dn\xed objem"],"correctAnswers":["stoup\xe1 tlak v prav\xe9 s\xedni"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.10. Zv\xfd\u0161en\xe1 n\xe1pl\u0148 kr\u010dn\xedch \u017eil nen\xed u","answers":["trikuspid\xe1ln\xed sten\xf3zy","hemoragick\xe9ho \u0161oku","srde\u010dn\xed tampon\xe1dy","konstriktivn\xed perikarditidy"],"correctAnswers":["hemoragick\xe9ho \u0161oku"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.11. Mezi klinick\xe9 zn\xe1mky \u0161oku nepat\u0159\xed","answers":["oligurie","porucha v\u011bdom\xed","hypertenze","hypotenze"],"correctAnswers":["hypertenze"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.12. Aktivn\xed pulsaci kr\u010dn\xedch \u017eil nach\xe1z\xedme u","answers":["syndromu horn\xed dut\xe9 \u017e\xedly","kompenzovan\xe9 aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","v\xfdznamn\xe9 trikuspid\xe1ln\xed insuficience","hypertenzn\xed krize"],"correctAnswers":["v\xfdznamn\xe9 trikuspid\xe1ln\xed insuficience"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.13. Srde\u010dn\xed frekvence se zpomaluje p\u0159i","answers":["cvi\u010den\xed","hypoxii","hypovol\xe9mii","exspiriu"],"correctAnswers":["exspiriu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.14. Podr\xe1\u017ed\u011bn\xed baroreceptor\u016f karotick\xe9ho sinu m\xe1 za n\xe1sledek","answers":["bradykardii a hypotenzi","tachykardii a hypertenzi","tachykardii a hypotenzi","bradykardii a hypertenzi"],"correctAnswers":["bradykardii a hypotenzi"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.15. Septick\xfd \u0161ok je nej\u010dast\u011bji vyvol\xe1n","answers":["mykoplazmaty","viry","pl\xedsn\u011bmi","gramnegativn\xedmi bakt\xe9riemi"],"correctAnswers":["gramnegativn\xedmi bakt\xe9riemi"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.16. P\u0159i cirkula\u010dn\xedm \u0161oku nepat\u0159\xed mezi org\xe1ny p\u0159ednostn\u011b z\xe1soben\xe9 krv\xed","answers":["mozek","ledviny","nadledviny","myokard"],"correctAnswers":["mozek"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.17. P\u0159i kardiogenn\xedm \u0161oku doch\xe1z\xed k","answers":["sn\xed\u017een\xed plnic\xedho tlaku lev\xe9 komory, zv\xfd\u0161en\xed srde\u010dn\xedho indexu","vzestupu plnic\xedho tlaku lev\xe9 komory, sn\xed\u017een\xed srde\u010dn\xedho indexu","sn\xed\u017een\xed plnic\xedho tlaku lev\xe9 komory, sn\xed\u017een\xed srde\u010dn\xedho indexu","vzestupu plnic\xedho tlaku lev\xe9 komory, zv\xfd\u0161en\xed srde\u010dn\xedho indexu"],"correctAnswers":["vzestupu plnic\xedho tlaku lev\xe9 komory, sn\xed\u017een\xed srde\u010dn\xedho indexu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.18. EKG zm\u011bny p\u0159i infarktu p\u0159edn\xed st\u011bny jsou lokalizov\xe1ny ve svodech","answers":["I, aVR","V3 \u2013V6","V1 \u2013V6, I","II, III, aVF"],"correctAnswers":["V1 \u2013V6, I"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.19. Tepov\xfd objem je v klidu asi","answers":["30\u201350 ml","50\u201370 ml","100\u2013150 ml","70\u2013100 ml"],"correctAnswers":["70\u2013100 ml"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.20. Srde\u010dn\xed frekvence se zrychluje p\u0159i","answers":["Valsalvov\u011b man\xe9vru","mas\xe1\u017ei karotick\xe9ho sinu","inspiriu","vzestupu nitrolebe\u010dn\xedho tlaku"],"correctAnswers":["inspiriu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.21. Septick\xfd \u0161ok je hemodynamicky charakterizov\xe1n","answers":["sn\xed\u017een\xedm perifern\xed c\xe9vn\xed rezistence a zv\xfd\u0161en\xedm srde\u010dn\xedho v\xfddeje","zv\xfd\u0161en\xedm perifern\xed c\xe9vn\xed rezistence a sn\xed\u017een\xedm srde\u010dn\xedho v\xfddeje","sn\xed\u017een\xedm saturace hemoglobinu kysl\xedkem v arteri\xe1ln\xed krvi","prekapil\xe1rn\xed plicn\xed hypertenz\xed"],"correctAnswers":["sn\xed\u017een\xedm perifern\xed c\xe9vn\xed rezistence a zv\xfd\u0161en\xedm srde\u010dn\xedho v\xfddeje"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.22. Bezprost\u0159edn\u011b po mas\xedvn\xedm krv\xe1cen\xed","answers":["hematokrit se podstatn\u011b nem\u011bn\xed","hematokrit stoup\xe1","hematokrit v\xfdrazn\u011b kles\xe1","zvy\u0161uje se pr\u016ftok krve ledvinami"],"correctAnswers":["hematokrit v\xfdrazn\u011b kles\xe1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.23. Sinus coronarius \xfast\xed v","answers":["prav\xe9 komo\u0159e","lev\xe9 s\xedni","lev\xe9 komo\u0159e","prav\xe9 s\xedni"],"correctAnswers":["prav\xe9 s\xedni"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.24. Spot\u0159eba kysl\xedku myokardem stoup\xe1 s","answers":["poklesem syst\xe9mov\xe9ho krevn\xedho tlaku","poklesem perifern\xed c\xe9vn\xed rezistence","zvy\u0161uj\xedc\xedm se nap\u011bt\xedm svaloviny komor","poklesem srde\u010dn\xed frekvence"],"correctAnswers":["zvy\u0161uj\xedc\xedm se nap\u011bt\xedm svaloviny komor"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.25. P\u0159\xed\u010dinou n\xedzk\xe9ho kardi\xe1ln\xedho v\xfddeje p\u0159i st\u0159edn\xedm tlaku v centr\xe1ln\xed \u017e\xedle 0 mmHg m\u016f\u017ee b\xfdt nejsp\xed\u0161e","answers":["mas\xedvn\xed plicn\xed embolie","hypertenzn\xed krize","koron\xe1rn\xed insuficience","hypovol\xe9mie"],"correctAnswers":["hypovol\xe9mie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.26. Plicn\xed tlak lev\xe9 komory nep\u0159esahuje za norm\xe1ln\xedch okolnost\xed","answers":["men\u0161\xed ne\u017e 20 mmHg","men\u0161\xed ne\u017e 8 mmHg","men\u0161\xed ne\u017e 12 mmHg","men\u0161\xed ne\u017e 16 mmHg"],"correctAnswers":["men\u0161\xed ne\u017e 12 mmHg"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.27. Ejek\u010dn\xed frakce lev\xe9 komory je","answers":["tepov\xfd objem lev\xe9 komory","rychlost systolick\xe9 kontrakce lev\xe9 komory","rozd\xedl mezi systolick\xfdm a diastolick\xfdm objemem lev\xe9 komory","objem na konci diastoly minus objem na konci systoly d\u011bleno objemem na konci diastoly"],"correctAnswers":["objem na konci diastoly minus objem na konci systoly d\u011bleno objemem na konci diastoly"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.28. Pro posouzen\xed kontraktility lev\xe9 komory lze pou\u017e\xedt jednoho z n\xe1sleduj\xedc\xedch parametr\u016f","answers":["hodnotu st\u0159edn\xedho tlaku v plicnici","hodnotu telediastolick\xe9ho objemu lev\xe9 komory","dP/dT (zm\u011bna tlaku v lev\xe9 komo\u0159e za jednotku \u010dasu v systole)","hodnotu centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho tlaku"],"correctAnswers":["dP/dT (zm\u011bna tlaku v lev\xe9 komo\u0159e za jednotku \u010dasu v systole)"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.29. P\u0159\xed\u010dinou n\xedzk\xe9ho kardi\xe1ln\xedho v\xfddeje p\u0159i st\u0159edn\xedm tlaku v plicnici 39 mmHg je nejsp\xed\u0161e","answers":["hypovol\xe9mie","pneumotorax","mas\xedvn\xed plicn\xed embolie","septick\xfd \u0161ok"],"correctAnswers":["mas\xedvn\xed plicn\xed embolie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.30. Z uveden\xfdch ukazatel\u016f sv\u011bd\u010d\xed pro kardiogenn\xed \u0161ok","answers":["zv\xfd\u0161en\xfd srde\u010dn\xed v\xfddej","p\u0159\xedtomnost prekapil\xe1rn\xed plicn\xed hypertenze","zv\xfd\u0161en\xed ren\xe1ln\xedho pr\u016ftoku","p\u0159\xedtomnost postkapil\xe1rn\xed plicn\xed hypertenze"],"correctAnswers":["p\u0159\xedtomnost postkapil\xe1rn\xed plicn\xed hypertenze"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.31. Kardiogenn\xed \u0161ok je i p\u0159i adekv\xe1tn\xed konven\u010dn\xed medikament\xf3zn\xed l\xe9\u010db\u011b smrt\xedc\xed asi v","answers":["20\u201330 %","60\u201370 %","40 %","90 %"],"correctAnswers":["90 %"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.32. Ke stanoven\xed ejek\u010dn\xed frakce lev\xe9 komory je nejvhodn\u011bj\u0161\xed","answers":["dvourozm\u011brn\xe1 echokardiografie","skiaskopie hrudn\xedku","thaliov\xe1 scintigrafie myokardu","apexkardiografie"],"correctAnswers":["dvourozm\u011brn\xe1 echokardiografie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.33. Srde\u010dn\xed v\xfddu\u0165 je oblast","answers":["hyperkineze","akineze","hypokineze","dyskineze"],"correctAnswers":["dyskineze"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.34. Pacienta s klidovou du\u0161nost\xed p\u0159i mitr\xe1ln\xed sten\xf3ze za\u0159ad\xedme podle klasifikace NYHA do","answers":["IV. t\u0159\xeddy","V. t\u0159\xeddy","II. t\u0159\xeddy","III. t\u0159\xeddy"],"correctAnswers":["IV. t\u0159\xeddy"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.35. Prov\xe1d\u011bn\xed endomyokardi\xe1ln\xed biopsie m\xe1 klinick\xfd v\xfdznam u","answers":["diagnostiky rejekce po transplantaci srdce","diagnostiky revmatick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","diagnostiky ICHS","diagnostiky kardi\xe1ln\xed insuficience"],"correctAnswers":["diagnostiky rejekce po transplantaci srdce"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.36. Komorov\xe1 tachykardie","answers":["m\u016f\u017ee b\xfdt s jistotou diagnostikov\xe1na ji\u017e pohmatem velk\xfdch tepen","je doprov\xe1zena pulsus alternans","m\u016f\u017ee b\xfdt z\xe1chvatovit\xe1","se vyskytuje jen p\u0159i akutn\xedm infarktu myokardu"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt z\xe1chvatovit\xe1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.37. Sinoatri\xe1ln\xed blok\xe1da","answers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k nepravideln\xe9 akci komor","vede k poru\u0161e nitrokomorov\xe9ho veden\xed","u sick sinus syndromu se objevuje z\u0159\xeddka","vede v\u017edy k nepravideln\xe9 akci komor"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k nepravideln\xe9 akci komor"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.38. Pro sick sinus syndrom plat\xed","answers":["nikdy nevede k synkop\xe1m","pro diagn\xf3zu je rozhoduj\xedc\xed thaliov\xe1 scintigrafie myokardu","je \u010dasto vyvol\xe1n akutn\xed perikarditidou","do klinick\xe9ho obrazu mohou pat\u0159it paroxyzmy fibrilace s\xedn\xed"],"correctAnswers":["do klinick\xe9ho obrazu mohou pat\u0159it paroxyzmy fibrilace s\xedn\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.39. A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b","answers":["neb\xfdv\xe1 vyvol\xe1na medikament\xf3zn\u011b","vede \u010dasto k srde\u010dn\xedmu selh\xe1n\xed","je \u010dasto spojena s WPW syndromem","je typick\xe1 pro akutn\xed revmatickou myokarditidu"],"correctAnswers":["je \u010dasto spojena s WPW syndromem"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.40. Trval\xe1 srde\u010dn\xed stimulace je indikov\xe1na","answers":["u fibrilace s\xedn\xed s klidnou odpov\u011bd\xed komor","u fibrilace s\xedn\xed s rychlou odpov\u011bd\xed komor","u Adamsova-Stokesova-Morgagniho syndromu","u levostrann\xe9ho srde\u010dn\xedho selh\xe1v\xe1n\xed bez poruch srde\u010dn\xedho rytmu"],"correctAnswers":["u Adamsova-Stokesova-Morgagniho syndromu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.41. Digitalisov\xe9 zm\u011bny na EKG jsou","answers":["\u010dlunkovit\xe9 deprese ST","hrotnat\xe9 T vlny","vysok\xe9 R V1-2","elevace ST V5-6"],"correctAnswers":["\u010dlunkovit\xe9 deprese ST"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.42. P\u0159i kompletn\xed blok\xe1d\u011b lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka je","answers":["QRS komplex nad 0,12 s a hlubok\xe9 S V1-2","QRS komplex nad 0,12 s a RR ve V1-2","QRS komplex 0,08\u20130,10 s a chyb\xed q V6","QRS komplex pod 0,12 s a hlubok\xe9 S V6"],"correctAnswers":["QRS komplex nad 0,12 s a hlubok\xe9 S V1-2"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.43. Trifascikul\xe1rn\xed blok\xe1da je","answers":["A-V blok\xe1da 3. stupn\u011b horn\xedho typu","typ sinoatri\xe1ln\xed blok\xe1dy","A-V blok\xe1da 2. stupn\u011b 3:1","A-V blok\xe1da 3. stupn\u011b lokalizovan\xe1 pod \xfarovn\xed Hisova svazku"],"correctAnswers":["A-V blok\xe1da 3. stupn\u011b lokalizovan\xe1 pod \xfarovn\xed Hisova svazku"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.44. Pro levou p\u0159edn\xed hemiblok\xe1du je typick\xfd","answers":["\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doleva","\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doprava","\u0161irok\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doleva","\u0161irok\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doprava"],"correctAnswers":["\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doleva"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.45. P\u0159i kompletn\xed blok\xe1d\u011b prav\xe9ho Tawarova ram\xe9nka je","answers":["QRS komplex 0,06\u20130,10 s, hlubok\xe9 S V6","QRS komplex nad 0,12 s, obraz rS\u0154 ve V6","QRS komplex nad 0,12 s, obraz rS\u0154 ve V1","QRS komplex 0,06\u20130,10 s, hlubok\xe9 S V1"],"correctAnswers":["QRS komplex nad 0,12 s, obraz rS\u0154 ve V1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.46. Z uveden\xfdch mo\u017enost\xed p\u0159edstavuje nejv\u011bt\u0161\xed riziko vzniku A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b","answers":["WPW syndrom","blok\xe1da lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka s levou p\u0159edn\xed hemiblok\xe1dou","blok\xe1da prav\xe9ho Tawarova ram\xe9nka s levou zadn\xed hemiblok\xe1dou","A-V blok\xe1da 2. stupn\u011b Wenckebachova typu"],"correctAnswers":["blok\xe1da prav\xe9ho Tawarova ram\xe9nka s levou zadn\xed hemiblok\xe1dou"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.47. Wolff\u016fv-Parkinson\u016fv-White\u016fv (WPW) syndrom je charakterizov\xe1n","answers":["preexcitac\xed a paroxyzmy tachykardie","A-V blok\xe1dou 3. stupn\u011b","prodlou\u017een\xfdm A-V veden\xedm","perzistuj\xedc\xed tachykardi\xed"],"correctAnswers":["preexcitac\xed a paroxyzmy tachykardie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.48. Nepravideln\xe1 akce komor je u","answers":["junk\u010dn\xedho rytmu","sinoatri\xe1ln\xed blok\xe1dy 2. stupn\u011b","supraventrikul\xe1rn\xed paroxyzm\xe1ln\xed tachykardie","s\xed\u0148ov\xe9ho flutteru 2:1"],"correctAnswers":["sinoatri\xe1ln\xed blok\xe1dy 2. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.49. Wenckebachovy periody se objevuj\xed u","answers":["A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b typu Mobitz I","A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b","A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b typu Mobitz II","A-V blok\xe1dy 1. stupn\u011b"],"correctAnswers":["A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b typu Mobitz I"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.50. U A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b","answers":["nedoch\xe1z\xed v\u017edy k bezv\u011bdom\xed","je srde\u010dn\xed frekvence v\u017edy pod 30/min","jsou v\u017edy \u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy","nem\u016f\u017ee se sou\u010dasn\u011b vyskytovat fibrilace s\xedn\xed"],"correctAnswers":["nedoch\xe1z\xed v\u017edy k bezv\u011bdom\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.51. Adams\u016fv-Stokes\u016fv syndrom je","answers":["vazovag\xe1ln\xed synkopa","druh epileptick\xe9ho z\xe1chvatu","z\xe1chvat tachyfibrilace s\xedn\xed","kardi\xe1ln\xed synkopa p\u0159i A-V bloku 3. stupn\u011b"],"correctAnswers":["kardi\xe1ln\xed synkopa p\u0159i A-V bloku 3. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.52. Wenckebach\u016fv typ A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b","answers":["vede k nepravideln\xe9 akci komor","porucha je lokalizov\xe1na na \xfarovni Tawarov\xfdch ram\xe9nek","interval PQ je konstantn\xed","objevuje se \u010dasto u paroxyzm\xe1ln\xed supraventrikul\xe1rn\xed tachykardie"],"correctAnswers":["objevuje se \u010dasto u paroxyzm\xe1ln\xed supraventrikul\xe1rn\xed tachykardie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.53. Pravideln\xe1 tachykardie se \u0161t\xedhl\xfdmi QRS je typick\xe1 pro","answers":["supraventrikul\xe1rn\xed tachykardie","komorovou tachykardii","s\xed\u0148ovou extrasystolii","A-V blok 2. stupn\u011b"],"correctAnswers":["supraventrikul\xe1rn\xed tachykardie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.54. Pro junk\u010dn\xed rytmus je typick\xe9","answers":["negativn\xed P vlny V4-6","pozitivn\xed P vlny I, II, aVL","negativn\xed P vlny aVR","P vlny mohou spl\xfdvat s QRS komplexem"],"correctAnswers":["P vlny mohou spl\xfdvat s QRS komplexem"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.55. Mobitz\u016fv typ A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b","answers":["\u010dasto p\u0159ech\xe1z\xed do A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b","PQ se postupn\u011b prodlu\u017euje","objevuje se zpravidla u mitr\xe1ln\xedch vad","oproti Wenckebachovu typu je m\xe9n\u011b z\xe1va\u017en\xfd"],"correctAnswers":["\u010dasto p\u0159ech\xe1z\xed do A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.56. Lown\u016fv-Ganong\u016fv-Levin\u016fv (LGL) syndrom pat\u0159\xed mezi","answers":["typ A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b","zkratov\xe9 srde\u010dn\xed vady","preexcita\u010dn\xed syndromy","typ A-V blok\xe1dy 3. stupn\u011b"],"correctAnswers":["preexcita\u010dn\xed syndromy"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.57. Flutter s\xedn\xed vykazuje nejrychl\u011bj\u0161\xed komorovou frekvenci p\u0159i blok\xe1d\u011b v pom\u011bru","answers":["3:1","2:1","6:1","4:1"],"correctAnswers":["2:1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.58. Idioventrikul\xe1rn\xed rytmus m\xe1","answers":["\u0161irok\xe9 QRS komplexy a frekvenci 50\u201360/min","\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a frekvenci 50\u201360/min","\u0161irok\xe9 QRS komplexy a frekvenci 30\u201340/min","\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a frekvenci 30\u201340/min"],"correctAnswers":["\u0161irok\xe9 QRS komplexy a frekvenci 30\u201340/min"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.59. Pro supraventrikul\xe1rn\xed paroxyzm\xe1ln\xed tachykardii plat\xed","answers":["nereaguje na vagov\xe9 man\xe9vry","m\u016f\u017ee se objevit u jinak zdrav\xfdch osob","komorov\xe1 akce je zcela nepravideln\xe1","srde\u010dn\xed frekvence je 120\u2013140/min"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee se objevit u jinak zdrav\xfdch osob"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.60. Pro P pulmonale je typick\xe9","answers":["dvouvrcholov\xe1 P I, II","ploch\xe1 P I, II, aVL","negativn\xed P II, III, aVF","vysok\xe1 P II, III, aVF"],"correctAnswers":["vysok\xe1 P II, III, aVF"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.61. Pro P mitrale je typick\xe9","answers":["dvouvrcholov\xe1 P I, II","vysok\xe1 P II, III, aVF","dvouvrcholov\xe1 P V4-6","vysok\xe1 P V1-3"],"correctAnswers":["vysok\xe1 P V1-3"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.62. U Wolffova-Parkinsonova-Whiteova syndromu je","answers":["QRS komplex roz\u0161\xed\u0159en o delta vlnu d","klinicky nev\xfdznamn\xe1 porucha aktivace komor","abnorm\xe1ln\xed aktivace s\xedn\xed","\u010dast\xfd v\xfdskyt s\xed\u0148okomorov\xe9 blok\xe1dy"],"correctAnswers":["QRS komplex roz\u0161\xed\u0159en o delta vlnu d"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.63. Supraventrikul\xe1rn\xed paroxyzm\xe1ln\xed tachykardie m\xe1","answers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a pravideln\xfd rytmus","\u0161\xedrok\xe9 QRS komplexy a pravideln\xfd rytmus","\u0161\xedrok\xe9 QRS komplexy a nepravideln\xfd rytmus","\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a nepravideln\xfd rytmus"],"correctAnswers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a pravideln\xfd rytmus"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.64. Pro flutter s\xedn\xed plat\xed","answers":["p\u0159i blok\xe1d\u011b 2:1 je srde\u010dn\xed frekvence 200\u2013250/min","m\u016f\u017ee se objevit u jinak zdrav\xfdch osob","m\u016f\u017ee v\xe9st k t\u011b\u017ek\xe9mu srde\u010dn\xedmu selh\xe1n\xed","s\xed\u0148ov\xe1 akce je nepravideln\xe1"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k t\u011b\u017ek\xe9mu srde\u010dn\xedmu selh\xe1n\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.65. Flutterov\xe9 vlny p\u0159i flutteru s\xedn\xed maj\xed frekvenci","answers":["250\u2013350/min","60\u201380/min","120\u2013160/min","nad 400/min"],"correctAnswers":["250\u2013350/min"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.66. Pro fibrilaci s\xedn\xed plat\xed","answers":["zpravidla se hemodynamicky neprojevuje","trv\xe1 v\u017edy hodiny a\u017e dny","nen\xed spojena s atrioventrikul\xe1rn\xed blok\xe1dou","\u010dinnost komory je p\u0159i n\xed obvykle nepravideln\xe1"],"correctAnswers":["\u010dinnost komory je p\u0159i n\xed obvykle nepravideln\xe1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.67. P\u0159\xedtomnost perifern\xedho deficitu p\u0159i fibrilaci s\xedn\xed je zp\u016fsobena","answers":["prodlou\u017een\xedm A-V p\u0159evodu","p\u0159\xedtomnost\xed perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","komorovou extrasystoli\xed","nedostate\u010dn\xfdm pln\u011bn\xedm komor"],"correctAnswers":["nedostate\u010dn\xfdm pln\u011bn\xedm komor"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.68. Komorov\xe1 bigeminie b\xfdv\xe1 \u010d\xe1stou zn\xe1mkou","answers":["poruchy s\xed\u0148okomorov\xe9ho veden\xed vzruchu","toxick\xe9ho p\u016fsoben\xed mezokainu","toxick\xe9ho p\u016fsoben\xed digitalisu","tzv. elektromechanick\xe9 disociace"],"correctAnswers":["toxick\xe9ho p\u016fsoben\xed digitalisu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.69. Pas\xedvn\xed junk\u010dn\xed rytmus m\xe1","answers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a SF 40\u201350/min","\u0161\xedrok\xe9 QRS komplexy a SF 30\u201340/min","\u0161\xedrok\xe9 QRS komplexy a SF 60\u201370/min","\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a SF 80\u201390/min"],"correctAnswers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS komplexy a SF 40\u201350/min"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.70. Wolf\u016fv-Parkinson\u016fv-White\u016fv syndrom je","answers":["kombinace defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa a komorov\xe9 extrasystolie","syndrom komorov\xe9 preexcitace dan\xfd p\u0159\xedtomnost\xed Kentova svazku","syndrom recidivuj\xedc\xed komorov\xe9 bigeminie","A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b s blok\xe1dou lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka"],"correctAnswers":["syndrom komorov\xe9 preexcitace dan\xfd p\u0159\xedtomnost\xed Kentova svazku"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.71. Pro levou zadn\xed hemiblok\xe1du je typick\xfd","answers":["\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doprava","\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doleva","\u0161\xedrok\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doleva","\u0161\xedrok\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doprava"],"correctAnswers":["\u0161t\xedhl\xfd QRS komplex, osa v\xfdrazn\u011b doprava"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.72. Hypokal\xe9mie se na EKG projevuje","answers":["oplo\u0161t\u011bn\xedm vlny T, depresemi \xfasek\u016f ST, vlnou U","zkr\xe1cen\xedm intervalu PR a inverz\xed vlny P","roz\u0161\xed\u0159en\xedm komplexu QRS","vysok\xfdmi vlnami T"],"correctAnswers":["oplo\u0161t\u011bn\xedm vlny T, depresemi \xfasek\u016f ST, vlnou U"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.73. QT interval na EKG se prodlu\u017euje p\u0159i","answers":["pod\xe1v\xe1n\xed digoxinu","hypoglyk\xe9mii","pod\xe1v\xe1n\xed chinidinu","hyperkal\xe9mii"],"correctAnswers":["pod\xe1v\xe1n\xed chinidinu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.74. Hyperkal\xe9mie se na EKG projevuje","answers":["vlnou U","depresemi \xfasek\u016f ST","vysok\xfdmi hrotnat\xfdmi vlnami T","ploch\xfdmi vlnami T"],"correctAnswers":["vysok\xfdmi hrotnat\xfdmi vlnami T"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.75. Sinoatri\xe1ln\xed uzel je um\xedst\u011bn","answers":["v oblasti junkce","v prav\xe9 s\xedni","v lev\xe9 s\xedni","v prav\xe9 komo\u0159e"],"correctAnswers":["v prav\xe9 s\xedni"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.76. Pro komorov\xe9 extrasystoly plat\xed","answers":["nejsou \u010dast\u011bj\u0161\xed u srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed","prognostick\xfd v\xfdznam z\xe1le\u017e\xed na z\xe1kladn\xedm onemocn\u011bn\xed","komorov\xe9 komplexy mohou b\xfdt \u0161t\xedhl\xe9","vznikaj\xed v\u017edy v jednom lo\u017eisku"],"correctAnswers":["komorov\xe9 komplexy mohou b\xfdt \u0161t\xedhl\xe9"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.77. Pro komorovou tachykardii plat\xed","answers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k bezv\u011bdom\xed","QRS komplex je v\u017edy n\xe1sledov\xe1n P vlnou","zpravidla reaguje na mas\xe1\u017e karotick\xe9ho sinu","QRS komplexy mohou b\xfdt \u0161t\xedhl\xe9"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k bezv\u011bdom\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.78. N\u011bmou isch\xe9mii myokardu prok\xe1\u017eeme p\u0159i","answers":["vy\u0161et\u0159en\xed pO2 a pCO2 v krvi","angiokardiografii","ambulantn\xedm monitorov\xe1n\xed EKG (Holter)","vy\u0161et\u0159en\xed pozdn\xedch potenci\xe1l\u016f"],"correctAnswers":["ambulantn\xedm monitorov\xe1n\xed EKG (Holter)"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.79. Isch\xe9mie myokardu se projev\xed nejprve","answers":["poruchou kontraktility zjistiteln\xe9 nap\u0159. echokardiografi\xed","vyplaven\xedm myokardi\xe1ln\xedch enzym\u016f","zm\u011bnou EKG k\u0159ivky","stenokardi\xed"],"correctAnswers":["zm\u011bnou EKG k\u0159ivky"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.80. P\u0159i akutn\xedm infarktu myokardu stoup\xe1 p\u0159edev\u0161\xedm izoenzym (frakce) CK","answers":["BB","MB","MM","MM, MB i BB"],"correctAnswers":["MB"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.81. Z n\xe1sleduj\xedc\xedch laboratorn\xedch n\xe1lez\u016f nepat\u0159\xed do klinick\xe9ho obrazu akutn\xedho infarktu myokardu","answers":["hypoglyk\xe9mie","leukocyt\xf3za","hyperglyk\xe9mie","zv\xfd\u0161en\xed FW"],"correctAnswers":["hypoglyk\xe9mie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.82. Z n\xe1sleduj\xedc\xedch nespecifick\xfdch p\u0159\xedznak\u016f nepat\u0159\xed do klinick\xe9ho obrazu akutn\xedho infarktu myokardu","answers":["tachykardie","subfebrilie","polyurie","nauzea"],"correctAnswers":["polyurie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.83. Pardeeho vlna je projevem","answers":["subakutn\xed f\xe1ze infarktu myokardu","srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed","akutn\xed f\xe1ze infarktu myokardu","transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu"],"correctAnswers":["akutn\xed f\xe1ze infarktu myokardu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.84. N\u011bm\xe1 isch\xe9mie myokardu","answers":["je zcela nez\xe1va\u017en\xfdm n\xe1lezem","je trval\xfdm n\xe1lezem u nemocn\xfdch s poinfarktov\xfdm aneuryzmatem","je diagnostikov\xe1na selektivn\xed koronarografi\xed","objevuje se i u nemocn\xfdch s angina pectoris"],"correctAnswers":["objevuje se i u nemocn\xfdch s angina pectoris"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.85. Akutn\xed infarkt myokardu","answers":["je v\u017edy doprov\xe1zen prudkou klinickou symptomatologi\xed","m\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1n spazmem koron\xe1rn\xed tepny","jeho pr\u016fb\u011bh z\xe1vis\xed pouze na lokalizaci koron\xe1rn\xedho uz\xe1v\u011bru","do klinick\xe9ho obraz nepat\u0159\xed subfebrilie"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1n spazmem koron\xe1rn\xed tepny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.86. Bolest p\u0159i neurocirkula\u010dn\xed astenii","answers":["dob\u0159e reaguje na nitroglycerin","nen\xed obvykle provokov\xe1na t\u011blesnou n\xe1mahou","m\xedv\xe1 p\xe1liv\xfd charakter","je spojena s typick\xfdmi zm\u011bnami na EKG"],"correctAnswers":["nen\xed obvykle provokov\xe1na t\u011blesnou n\xe1mahou"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.87. Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch term\xedn\u016f nen\xed synonymem k ostatn\xedm","answers":["variantn\xed angina pectoris","nestabiln\xed angina pectoris","Prinzmetalova angina pectoris","vazospastick\xe1 angina pectoris"],"correctAnswers":["nestabiln\xed angina pectoris"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.88. V prehospitaliza\u010dn\xed f\xe1zi infarktu myokardu je","answers":["vysok\xfd v\xfdskyt Dresslerova syndromu","nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou \xfamrt\xed ruptura myokardu","vysok\xe9 riziko komorov\xfdch arytmi\xed","p\u0159ed p\u0159ijet\xedm k hospitalizaci nutn\xe9 opakovan\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed EKG"],"correctAnswers":["vysok\xe9 riziko komorov\xfdch arytmi\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.89. P\u0159i infarktu myokardu se nejd\u0159\xedve zvy\u0161uje s\xe9rov\xe1 hladina","answers":["ALT","AST","CK","LD"],"correctAnswers":["CK"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.90. Mortalita p\u0159i koron\xe1rn\xed angiografii nem\xe1 p\u0159esahovat","answers":["2 \u0161","2 %","1 %","10 %"],"correctAnswers":["2 \u0161"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.91. Tietz\u016fv sydrom je","answers":["recidivuj\xedc\xed perikarditida po infarktu","typ abakteri\xe1ln\xed endokarditidy","neuralgie pro prob\u011bhl\xe9m p\xe1sov\xe9m oparu","bolestiv\xe9 zdu\u0159en\xed \u017eebern\xedch chrupavek"],"correctAnswers":["bolestiv\xe9 zdu\u0159en\xed \u017eebern\xedch chrupavek"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.92. Infarkt prav\xe9 srde\u010dn\xed komory vznik\xe1 nej\u010dast\u011bji p\u0159i uz\xe1v\u011bru","answers":["ramus interventricularis anterior lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny","lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny","prav\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny","ramus circumflexus lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny"],"correctAnswers":["prav\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.93. P\u0159edn\xed st\u011bna lev\xe9 komory je z\xe1sobena","answers":["\u010d\xe1ste\u010dn\u011b pravou a \u010d\xe1ste\u010dn\u011b levou v\u011bn\u010ditou tepnou","ramus interventricularis anterior lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny","ramus circumflexus lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny","pravou v\u011bn\u010ditou tepnou"],"correctAnswers":["ramus interventricularis anterior lev\xe9 v\u011bn\u010dit\xe9 tepny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.94. K nepochybn\xfdm EKG zn\xe1mk\xe1m infarktu myokardu pat\u0159\xed","answers":["bif\xe1zick\xe9 T","koron\xe1rn\xed T","patologick\xe9 Q","blok\xe1da lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka"],"correctAnswers":["patologick\xe9 Q"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.95. Disekuj\xedc\xed aneuryzma aorty","answers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k aort\xe1ln\xed insuficienci","vede k v\xfdrazn\xe9mu vzestupu s\xe9rov\xe9 hladiny AST","m\xe1 charakteristick\xe9 EKG zm\u011bny","zpravidla nen\xed doprov\xe1zeno v\xfdraznou bolest\xed"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee v\xe9st k aort\xe1ln\xed insuficienci"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.101. Mezi rizikov\xe9 faktory ateroskler\xf3zy nepat\u0159\xed","answers":["hyperlipoprotein\xe9mie typu IIa","hypertenzn\xed choroba","komorov\xe1 extrasystolie","diabetes mellitus"],"correctAnswers":["komorov\xe1 extrasystolie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.102. HDL cholesterol","answers":["nem\xe1 vliv na riziko ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","sn\xed\u017euje riziko ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","tvo\u0159\xed 60\u201380 % hladiny celkov\xe9ho cholesterolu","nen\xed p\u0159\xedtomen v perifern\xed krvi"],"correctAnswers":["sn\xed\u017euje riziko ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.103. T\xfdden po infarktu myokardu b\xfdv\xe1 je\u0161t\u011b zv\xfd\u0161en\xe1 s\xe9rov\xe1 hladina","answers":["CK","ALT","AST","LD"],"correctAnswers":["LD"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.104. Na rozsah posti\u017een\xed myokardu p\u0159i akutn\xedm infarktu m\u016f\u017eeme soudit podle","answers":["hladiny alkalick\xe9 fosfat\xe1zy v krvi","s\xe9rov\xe9 hladiny CK","hladiny izoenzymu CK-BB","hladiny ALT v krvi"],"correctAnswers":["s\xe9rov\xe9 hladiny CK"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.105. Pro v\xfdvoj aneuryzmatu po infarktu myokardu sv\u011bd\u010d\xed na EKG","answers":["p\u0159etrv\xe1vaj\xedc\xed patologick\xe9 Q","\u010dasn\xfd \xfastup elevac\xed ST","p\u0159etrv\xe1vaj\xedc\xed elevace ST","p\u0159etr\xe1vaj\xedc\xed koron\xe1rn\xed T"],"correctAnswers":["p\u0159etrv\xe1vaj\xedc\xed elevace ST"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.106. Infarkt myokardu spodn\xed st\u011bny m\xe1 typick\xe9 EKG zm\u011bny ve svodech","answers":["V1 \u2013 3","II, III, aVF","V4 \u2013 6, aVL","I, II, aVL"],"correctAnswers":["II, III, aVF"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.107. Anterosept\xe1ln\xed infarkt myokardu m\xe1 EKG zm\u011bny ve svodech","answers":["II, III, aVF","V4 \u2013 6","aVR, aVF","V1 \u2013 4"],"correctAnswers":["V1 \u2013 4"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.108. Anterolater\xe1ln\xed infarkt myokardu m\xe1 EKG zm\u011bny ve svodech","answers":["V4 \u2013 6, aVL","II, III, aVF","I, aVR","V1 \u2013 3"],"correctAnswers":["V4 \u2013 6, aVL"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.109. Srde\u010dn\xed aneuryzma nevede k","answers":["komorov\xfdm arytmi\xedm","sick sinus syndromu","srde\u010dn\xed insuficienci","perifern\xedm embolizac\xedm"],"correctAnswers":["sick sinus syndromu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.110. Defekt septa komor m\u016f\u017ee b\xfdt komplikac\xed","answers":["akutn\xedho infarktu myokardu","revmatick\xe9 hore\u010dky","akutn\xed myokarditidy","infek\u010dn\xed endokarditidy"],"correctAnswers":["akutn\xedho infarktu myokardu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.111. P\u0159i n\xe1hle vznikl\xe9 bolesti na hrudi, norm\xe1ln\xedm EKG a zji\u0161t\u011bn\xe9m rozd\xedlu v systolick\xfdch tlac\xedch na obou horn\xedch kon\u010detin\xe1ch mysl\xedme nejsp\xed\u0161e na","answers":["akutn\xed \u017eiln\xed tromb\xf3zu horn\xed kon\u010detiny","akutn\xed plicn\xed embolii","disekuj\xedc\xed aneuryzma aorty","akutn\xed infarkt myokardu"],"correctAnswers":["disekuj\xedc\xed aneuryzma aorty"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.112. Pro vazospastickou anginu pectoris je typick\xe9","answers":["vznik koron\xe1rn\xedch T p\u0159i z\xe1t\u011b\u017ei","\u0161patn\xe1 tolerance fyzick\xe9 z\xe1t\u011b\u017ee","deprese ST p\u0159i stenokardii","elevace ST p\u0159i stenokardii"],"correctAnswers":["elevace ST p\u0159i stenokardii"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.113. Bolest p\u0159i angin\u011b pectoris","answers":["m\u016f\u017ee vyza\u0159ovat do b\u0159icha","je siln\u011bj\u0161\xed v inspiriu","trv\xe1 15\u201320 min","neobjevuje se \u010dast\u011bji po j\xeddle"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee vyza\u0159ovat do b\u0159icha"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.114. Angina pectoris p\u0159i norm\xe1ln\xedm koron\xe1rn\xedm \u0159e\u010di\u0161ti se objevuje u","answers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","cor pulmonale","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.115. Kardiovaskul\xe1rn\xed choroby jsou u n\xe1s mezi p\u0159\xed\u010dinami smrti","answers":["na 4. m\xedst\u011b","na 1. m\xedst\u011b","na 3. m\xedst\u011b","na 2. m\xedst\u011b"],"correctAnswers":["na 1. m\xedst\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.116. V\xfdskyt ICHS a jej\xedch komplikac\xed v USA","answers":["za posledn\xedch 20 let se nem\u011bn\xed","poklesl s poklesem hladiny cholesterolu v populaci","nen\xed sledov\xe1n","stoup\xe1"],"correctAnswers":["poklesl s poklesem hladiny cholesterolu v populaci"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.117. Mezi hlavn\xed rizikov\xe9 faktory ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed nepat\u0159\xed","answers":["syst\xe9mov\xe1 hypertenze","kou\u0159en\xed cigaret","hypercholesterol\xe9mie","hyperurik\xe9mie"],"correctAnswers":["hyperurik\xe9mie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.118. P\u0159i v\xfdvoji transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu se objevuje nejd\u0159\xedve","answers":["patologick\xe9 Q","Pardeeho vlna","negativn\xed T","koron\xe1rn\xed T"],"correctAnswers":["Pardeeho vlna"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.119. U nemocn\xe9ho s nekomplikovan\xfdm akutn\xedm infarktem myokardu zahajujeme rehabilitaci na l\u016f\u017eku","answers":["za t\xfdden","za 3 dny","za 2 t\xfddny","2. den"],"correctAnswers":["za 3 dny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.120. Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou n\xe1hl\xe9 smrti je","answers":["myokarditida","ICHS","hypertenze","kardiomyopatie"],"correctAnswers":["ICHS"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.121. Nej\u010dast\u011bj\u0161\xed p\u0159\xed\u010dinou n\xe1hl\xe9 smrti p\u0159i ICHS je","answers":["akutn\xed levostrann\xe9 srde\u010dn\xed selh\xe1n\xed","srde\u010dn\xed tampon\xe1da","ruptura srdce","malign\xed arytmie"],"correctAnswers":["malign\xed arytmie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.122. Nej\u010dast\u011bji se vyskytuj\xedc\xed arytmi\xed u akutn\xedho infarktu myokardu je","answers":["komorov\xe1 extrasystolie","fibrilace komor","flutter s\xedn\xed","fibrilace s\xedn\xed"],"correctAnswers":["komorov\xe1 extrasystolie"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.123. Aneuryzma hrudn\xed aorty","answers":["nezvy\u0161uje riziko srde\u010dn\xed tampon\xe1dy","vznik\xe1 v\u017edy na vrozen\xe9m podklad\u011b","je symptomatick\xe9 zejm\xe9na p\u0159i lokalizaci v oblasti descendentn\xed aorty","m\u016f\u017ee vyvolat syndrom horn\xed dut\xe9 \u017e\xedly"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee vyvolat syndrom horn\xed dut\xe9 \u017e\xedly"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.124. Mezi rizikov\xe9 faktory disekuj\xedc\xedho aneuryzmatu aorty nepat\u0159\xed","answers":["Erdheimova cystick\xe1 nekr\xf3za medie","Marfan\u016fv syndrom","infek\u010dn\xed endokarditida","syst\xe9mov\xe1 hypertenze"],"correctAnswers":["infek\u010dn\xed endokarditida"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.125. Angina pectoris, kter\xe1 se nov\u011b objevila nebo zm\u011bnila svoji kvantitu nebo kvalitu v posledn\xedch 4 t\xfddnech, se naz\xfdv\xe1","answers":["dekubit\xe1ln\xed","variantn\xed","Prinzmetalova","nestabiln\xed"],"correctAnswers":["nestabiln\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.126. Z uveden\xfdch stav\u016f nen\xed nestabiln\xed angina pectoris charakterizov\xe1na","answers":["n\xe1hl\xfdm zhor\u0161en\xedm n\xe1mahov\xe9 anginy pectoris","vznikem n\xe1hl\xe9 levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","vznikem klidov\xfdch stenokardi\xed u nemocn\xfdch s n\xe1mahovou anginou pectoris","vznikem stenokardi\xed u doposud asymptomatick\xe9ho jedince"],"correctAnswers":["vznikem n\xe1hl\xe9 levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.127. Aneuryzma b\u0159i\u0161n\xed aorty","answers":["vede v\u017edy k t\u011b\u017ek\xe9 klinick\xe9 symptomatologii","je \u010dastou p\u0159\xed\u010dinou akutn\xed pankreatitidy","m\u016f\u017ee b\xfdt traumatick\xe9ho p\u016fvodu","je u 90 % nemocn\xfdch zdrojem perifern\xedch embolizac\xed"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt traumatick\xe9ho p\u016fvodu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.128. Izolovan\xe1 systolick\xe1 hypertenze u star\xfdch osob","answers":["je nez\xe1va\u017en\xfdm n\xe1lezem, kter\xfd nen\xed t\u0159eba l\xe9\u010dit","je zp\u016fsobena hyperkinetickou cirkulac\xed","je stejn\u011b z\xe1va\u017en\xfdm n\xe1lezem jako hypertenze systolicko-diastolick\xe1","je projevem dehydratace u hypertonika"],"correctAnswers":["je stejn\u011b z\xe1va\u017en\xfdm n\xe1lezem jako hypertenze systolicko-diastolick\xe1"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.129. Norm\xe1ln\xed hodnota diastolick\xe9ho TK u dosp\u011bl\xfdch je","answers":["do 89 mmHg","do 95 mmHg","do 105 mmHg","jin\xe1 u \u017een a u mu\u017e\u016f"],"correctAnswers":["do 89 mmHg"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.130. K obrazu malign\xed hypertenze nepat\u0159\xed","answers":["A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b","poruchy zraku","zmatenost","zvracen\xed"],"correctAnswers":["A-V blok\xe1da 1. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.131. Koncentrickou hypertrofii lev\xe9 komory bychom z uveden\xfdch stav\u016f mohli nejsp\xed\u0161e nal\xe9zt u","answers":["hypotyre\xf3zy","hypertenzn\xed choroby","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","hypertyre\xf3zy"],"correctAnswers":["hypertenzn\xed choroby"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.132. Mezi p\u0159\xed\u010diny sekund\xe1rn\xed hypertenze nepat\u0159\xed","answers":["Addisonova choroba","polycystick\xe9 ledviny","koarktace aorty","Conn\u016fv syndrom"],"correctAnswers":["Addisonova choroba"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.133. Pro diagn\xf3zu renovaskul\xe1rn\xed hypertenze je nejpodstatn\u011bj\u0161\xed","answers":["vy\u0161et\u0159en\xed o\u010dn\xedho pozad\xed","vy\u0161et\u0159en\xed plazmatick\xe9 reninov\xe9 aktivity z obou ren\xe1ln\xedch \u017eil","klidov\xe9 EKG","chemick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed mo\u010di"],"correctAnswers":["vy\u0161et\u0159en\xed plazmatick\xe9 reninov\xe9 aktivity z obou ren\xe1ln\xedch \u017eil"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.134. Arteri\xe1ln\xed hypertenze","answers":["je nej\u010dast\u011bji sekund\xe1rn\xed","vykazuje mendelovskou d\u011bdi\u010dnost","je u n\xe1s vz\xe1cn\xe1","je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed kardiovaskul\xe1rn\xed nemoc\xed u n\xe1s"],"correctAnswers":["je nej\u010dast\u011bj\u0161\xed kardiovaskul\xe1rn\xed nemoc\xed u n\xe1s"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.135. Pro eklampsii jsou typick\xe9","answers":["k\u0159e\u010de, jatern\xed insuficience, hypotenze","pr\u016fjem, zvracen\xed, hypertenze","lo\u017eiskov\xe9 neurologick\xe9 poruchy, hypotenze","k\u0159e\u010de, poruchy zraku, hypertenze"],"correctAnswers":["k\u0159e\u010de, poruchy zraku, hypertenze"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.136. Sekund\xe1rn\xed hypertenze se v populaci nach\xe1z\xed u","answers":["1\u20132 % hypertonik\u016f","jen u mladistv\xfdch","25\u201330 % hypertonik\u016f","5\u20136 % hypertonik\u016f"],"correctAnswers":["5\u20136 % hypertonik\u016f"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.137. Renin je produkov\xe1n","answers":["v juxtaglomerul\xe1rn\xedch bu\u0148k\xe1ch ledviny","v bu\u0148k\xe1ch proxim\xe1ln\xedch kan\xe1lk\u016f ledviny","v k\u016f\u0159e nadledvin","ve d\u0159eni nadledvin"],"correctAnswers":["v juxtaglomerul\xe1rn\xedch bu\u0148k\xe1ch ledviny"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.138. P\u0159i vstupn\xedm vy\u0161et\u0159en\xed nov\u011b zji\u0161t\u011bn\xe9ho hypertonika nen\xed nezbytn\xe9 vy\u0161et\u0159it","answers":["EKG","o\u010dn\xed pozad\xed","mo\u010d + mo\u010dov\xfd sediment","krevn\xed obraz"],"correctAnswers":["krevn\xed obraz"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.139. EDRF p\u016fsob\xed","answers":["v z\xe1vislosti na d\xe1vce vazodilata\u010dn\u011b nebo vazokonstrik\u010dn\u011b","vazodilata\u010dn\u011b","vazokonstrik\u010dn\u011b","na hladk\xe9 svalstvo s v\xfdjimkou c\xe9v"],"correctAnswers":["vazodilata\u010dn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.140. Z n\xe1sleduj\xedc\xedch hormon\u016f nezvy\u0161uje krevn\xed tlak","answers":["aldosteron","angiotenzin II","adrenalin","inzul\xedn"],"correctAnswers":["inzul\xedn"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.141. Z\xe1chvatovit\xe1 hypertenze b\xfdv\xe1 p\u0159i","answers":["sten\xf3ze ren\xe1ln\xed tepny","prim\xe1rn\xedm hyperaldosteronismu","Cushingov\u011b syndromu","feochromocytomu"],"correctAnswers":["feochromocytomu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.142. Mezi EKG projevy hypertrofie lev\xe9 komory srde\u010dn\xed nepat\u0159\xed","answers":["vysok\xe9 R ve svodech V5 \u2013 6 a hlubok\xe9 S ve svodech V 1 \u2013 2","roz\u0161\xed\u0159en\xed komplexu QRS","prodlou\u017een\xed aktiva\u010dn\xed doby lev\xe9 komory","Sokolow\u016fv index > 35 mm"],"correctAnswers":["roz\u0161\xed\u0159en\xed komplexu QRS"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.143. Endotelin p\u016fsob\xed","answers":["vazokonstrik\u010dn\u011b","v z\xe1vislosti na d\xe1vce vazodilata\u010dn\u011b nebo vazokonstrik\u010dn\u011b","stabiliza\u010dn\u011b na c\xe9vn\xed tonus","vazodilata\u010dn\u011b"],"correctAnswers":["vazokonstrik\u010dn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.144. K II. stadiu hypertenze nepat\u0159\xed","answers":["hypertrofie lev\xe9 komory","sten\xf3zy arteriol o\u010dn\xedho pozad\xed","proteinurie s norm\xe1ln\xed glomerul\xe1rn\xed filtrac\xed","zn\xe1mky srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"correctAnswers":["zn\xe1mky srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.145. K preeklampsii doch\xe1z\xed","answers":["v I. trimestru t\u011bhotenstv\xed","p\u0159i pou\u017e\xedv\xe1n\xed peror\xe1ln\xedch kontraceptiv","po porodu","kdykoliv v pr\u016fb\u011bhu t\u011bhotenstv\xed"],"correctAnswers":["kdykoliv v pr\u016fb\u011bhu t\u011bhotenstv\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.146. P\u0159i kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch endokrinopati\xed neb\xfdv\xe1 sekund\xe1rn\xed hypertenze","answers":["feochromocytom","prim\xe1rn\xed hyperaldosteronismus","hypotyre\xf3za","Cushingova choroba"],"correctAnswers":["hypotyre\xf3za"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.147. P\u0159i syst\xe9mov\xe9 hypertenzi m\u016f\u017ee b\xfdt","answers":["akcentovan\xe1 II. ozva nad aortou","akcentovan\xe1 I. ozva nad aortou","akcentovan\xe1 II. ozva na hrotu","oslaben\xe1 I. ozva na hrotu"],"correctAnswers":["akcentovan\xe1 II. ozva nad aortou"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.148. Hypertrofie svaloviny lev\xe9 komory p\u0159i hypertenzi","answers":["je nejl\xe9pe detekovateln\xe1 EKG vy\u0161et\u0159en\xedm","nep\u0159edstavuje v\xfdznamn\xfd rizikov\xfd faktor","m\u016f\u017ee v\xe9st ke zv\xfd\u0161en\xed plnic\xedho tlaku LK","je v\u017edy ireverzibiln\xed"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee v\xe9st ke zv\xfd\u0161en\xed plnic\xedho tlaku LK"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.149. Norm\xe1ln\xed diastolick\xe1 tlou\u0161\u0165ka st\u011bny lev\xe9 komory je","answers":["do 12 mm","do 15 mm","do 20 mm","do 10 mm"],"correctAnswers":["do 12 mm"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.150. Syst\xe9mov\xe9 embolizace jsou typick\xe9 pro","answers":["virovou myokarditidu","v\xfdznamn\xfd defekt komorov\xe9ho septa","infek\u010dn\xed endokarditidu","tromboembolickou nemoc"],"correctAnswers":["infek\u010dn\xed endokarditidu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.151. Libmanova-Sacksova endokarditida je","answers":["mykotick\xe1 endokarditida","typ marantick\xe9 endokarditidy","endokarditida chlopenn\xed prot\xe9zy","abakteri\xe1ln\xed endokarditida"],"correctAnswers":["abakteri\xe1ln\xed endokarditida"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.152. Pro akutn\xed perikarditidu sv\u011bd\u010d\xed na EKG","answers":["patologick\xe9 Q","elevace ST","poruchy s\xed\u0148okomorov\xe9ho p\u0159evodu","lev\xe1 p\u0159edn\xed hemiblok\xe1da"],"correctAnswers":["elevace ST"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.153. Konstriktivn\xed perikarditida je charakterizov\xe1na","answers":["zv\xfd\u0161en\xfdm syst\xe9mov\xfdm krevn\xedm tlakem","sn\xed\u017een\xfdm krevn\xedm tlakem v plicnici","poruchou diastolick\xe9 funkce LK","poruchou systolick\xe9 funkce LK"],"correctAnswers":["poruchou diastolick\xe9 funkce LK"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.154. Migruj\xedc\xed artritida je typick\xe1 pro","answers":["dnu","juveniln\xed chronickou polyartritidu","progres\xedvn\xed polyartritidu","revmatickou hore\u010dku"],"correctAnswers":["revmatickou hore\u010dku"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.155. Konstriktivn\xed perikarditida b\xfdv\xe1 \u010dast\xfdm n\xe1sledkem","answers":["tuberkul\xf3zn\xed perikarditidy","Dresslerova syndromu","akutn\xed virov\xe9 perikarditidy","pericarditis epistenocardiaca"],"correctAnswers":["tuberkul\xf3zn\xed perikarditidy"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.156. Pro klinick\xfd obraz konstriktivn\xed perikarditidy je typick\xe9","answers":["hepatomegalie bez hepatojugul\xe1rn\xedho refluxu","du\u0161nost, bolesti pod prav\xfdm \u017eebern\xedm obloukem, rozvoj ascitu","du\u0161nost, otoky doln\xedch kon\u010detin, sklon k bradykardii","zv\xfd\u0161en\xe1 n\xe1pl\u0148 kr\u010dn\xedch \u017eil, \u010dast\xe9 synkopy ve sp\xe1nku"],"correctAnswers":["du\u0161nost, bolesti pod prav\xfdm \u017eebern\xedm obloukem, rozvoj ascitu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.157. Mezi p\u0159\xed\u010diny konstriktivn\xed perikarditidy obvykle nepat\u0159\xed","answers":["uremick\xe1 perikarditida","hnisav\xe1 perikarditida","hemoperikard","tuberkul\xf3zn\xed perikarditida"],"correctAnswers":["uremick\xe1 perikarditida"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.158. Akutn\xed bakteri\xe1ln\xed endokarditida je charakterizov\xe1na","answers":["septick\xfdmi teplotami","zv\xfd\u0161enou FW","intermitentn\xedmi subfebriliemi","ka\u0161lem"],"correctAnswers":["ka\u0161lem"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.159. Pro subakutn\xed infek\u010dn\xed endokarditidu je typick\xe9","answers":["sklon k bradykardii","norm\xe1ln\xed nebo lehce zv\xfd\u0161en\xe1 sedimentace","koilonychie","v\xfdskyt t\u0159\xedskovit\xfdch hemoragi\xed za nehty"],"correctAnswers":["v\xfdskyt t\u0159\xedskovit\xfdch hemoragi\xed za nehty"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.160. Akutn\xed myokarditida je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsobena","answers":["streptokoky skupiny C","virovou infekc\xed","protozo\xe1rn\xed infekc\xed","bakteri\xe1ln\xed infekc\xed"],"correctAnswers":["virovou infekc\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.161. U podez\u0159en\xed na infek\u010dn\xed endokarditidu je nutn\xe9","answers":["odebrat opakovan\u011b hemokulturu","prov\xe9st srde\u010dn\xed katetrizaci","zm\u011b\u0159it centr\xe1ln\xed \u017eiln\xed tlak","vy\u0161et\u0159it karotidogram"],"correctAnswers":["odebrat opakovan\u011b hemokulturu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.162. Ke klinick\xfdm projev\u016fm akutn\xed infek\u010dn\xed endokarditidy nepat\u0159\xed","answers":["metastatick\xe9 abscesy","sepse","vznik mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","vznik mitr\xe1ln\xed insuficience"],"correctAnswers":["vznik mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.163. Fiedlerova myokarditida je","answers":["zpravidla asymptomatick\xe1 myokarditida p\u0159i ch\u0159ipkov\xe9 infekci","revmatick\xe1 myokarditida","typ myokarditidy postihuj\xedc\xed t\xe9m\u011b\u0159 v\xfdhradn\u011b p\u0159evodn\xed syst\xe9m","typ t\u011b\u017ek\xe9 myokarditidy s fat\xe1ln\xedm pr\u016fb\u011bhem"],"correctAnswers":["typ t\u011b\u017ek\xe9 myokarditidy s fat\xe1ln\xedm pr\u016fb\u011bhem"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.164. Pro Dressler\u016fv syndrom je typick\xe9","answers":["norm\xe1ln\xed sedimentace","p\u0159echodn\xe9 ren\xe1ln\xed selh\xe1n\xed","leukopenie","sklon k recidiv\xe1m"],"correctAnswers":["sklon k recidiv\xe1m"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.165. Dressler\u016fv syndrom je","answers":["perikarditida a pleuritida s artralgiemi jako n\xe1sledek infarktu myokardu","ruptura papil\xe1rn\xedho svalu s mitr\xe1ln\xed insuficienc\xed","recidivuj\xedc\xed stenokardie s EKG zn\xe1mkami roz\u0161\xed\u0159en\xed lo\u017eiska infarktu","kombinace A-V bloku vy\u0161\u0161\xedho stupn\u011b s hypotenz\xed"],"correctAnswers":["perikarditida a pleuritida s artralgiemi jako n\xe1sledek infarktu myokardu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.166. Pro tuberkul\xf3zn\xed perikarditidu nen\xed typick\xe9","answers":["v\xfdrazn\xe1 perikard\xe1ln\xed bolest","dlouho trvaj\xedc\xed t\u0159ec\xed \u0161elest","v\xfdrazn\xfd sklon k exsudaci","sklon k tvorb\u011b sr\u016fst\u016f"],"correctAnswers":["v\xfdrazn\xe1 perikard\xe1ln\xed bolest"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.167. Jonesova krit\xe9ria se t\xfdkaj\xed","answers":["ICHS","hypertrofick\xe9 kardiomyopatie","akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dky","perikarditidy"],"correctAnswers":["akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dky"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.168. Erythema marginatum b\xfdv\xe1 p\u0159\xedtomno u","answers":["akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dky","nebakteri\xe1ln\xedch trombotick\xfdch vegetac\xed srde\u010dn\xedch chlopn\xed","infek\u010dn\xed endokarditidy","Dresslerova syndromu"],"correctAnswers":["akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dky"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.169. P\u0159i akutn\xed revmatick\xe9 hore\u010dce obvykle nenach\xe1z\xedme","answers":["zv\xfd\u0161enou sedimentaci","prodlou\u017een\xed PQ intervalu na EKG","vysokou hodnotu s\xe9rov\xe9ho kreatininu","pozitivn\xed C-reaktivn\xed protein"],"correctAnswers":["vysokou hodnotu s\xe9rov\xe9ho kreatininu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.170. Infek\u010dn\xed endokarditida je nej\u010dast\u011bji zp\u016fsobena","answers":["protozo\xe1rn\xed infekc\xed","virovou infekc\xed","mykotickou infekc\xed","bakteri\xe1ln\xed infekc\xed"],"correctAnswers":["bakteri\xe1ln\xed infekc\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.171. U \u010dist\xe9 mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy neb\xfdv\xe1","answers":["dilatace prav\xe9 komory","dilatace lev\xe9 komory","dilatace lev\xe9 s\xedn\u011b","plicn\xed hypertenze"],"correctAnswers":["dilatace lev\xe9 komory"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.172. Pro mitr\xe1ln\xed sten\xf3zu je typick\xe9","answers":["klidov\xe9 stenokardie","n\xe1mahov\xfd ka\u0161el","no\u010dn\xed du\u0161nost","n\xe1mahov\xe9 synkopy"],"correctAnswers":["n\xe1mahov\xfd ka\u0161el"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.173. U v\xfdznamn\xe9 mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy doch\xe1z\xed k","answers":["cor pulmonale","sn\xed\u017een\xed syst\xe9mov\xe9 c\xe9vn\xed rezistence","zv\xfd\u0161en\xed minutov\xe9ho srde\u010dn\xedho objemu","zv\xfd\u0161en\xed plicn\xed c\xe9vn\xed rezistence"],"correctAnswers":["zv\xfd\u0161en\xed plicn\xed c\xe9vn\xed rezistence"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.174. Ke klinick\xfdm projev\u016fm mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy doch\xe1z\xed","answers":["\u0159adu let po atace revmatick\xe9 hore\u010dky","bezprost\u0159edn\u011b po atace revmatick\xe9 hore\u010dky","nej\u010dast\u011bji u nemocn\xfdch bez revmatick\xe9 hore\u010dky v anamn\xe9ze","v\u017edy a\u017e po n\u011bkolika atak\xe1ch revmatick\xe9 hore\u010dky"],"correctAnswers":["\u0159adu let po atace revmatick\xe9 hore\u010dky"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.175. Ke komplikac\xedm mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy pat\u0159\xed","answers":["s\xed\u0148okomorov\xe1 blok\xe1da","exsudativn\xed perikarditida","perifern\xed embolizace","hypertrofie lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["perifern\xed embolizace"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.176. Presystolick\xfd \u0161elest u mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy miz\xed","answers":["p\u0159i plo\u0161e mitr\xe1ln\xedho \xfast\xed pod 1 cm2","p\u0159i fibrilaci s\xedn\xed","u A-V blok\xe1dy 1. stupn\u011b","p\u0159i zn\xe1mk\xe1ch pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["p\u0159i fibrilaci s\xedn\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.177. Pro aort\xe1ln\xed insuficienci je typick\xfd","answers":["vzestup perifern\xedho c\xe9vn\xedho odporu","zv\xfd\u0161en\xfd diastolick\xfd tlak v tepenn\xe9m \u0159e\u010di\u0161ti","pokles perifern\xedho c\xe9vn\xedho odporu","anakrotick\xfd tep"],"correctAnswers":["pokles perifern\xedho c\xe9vn\xedho odporu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.178. Pro diagn\xf3zu aort\xe1ln\xed insuficience m\xe1 z\xe1sadn\xed v\xfdznam","answers":["vy\u0161et\u0159en\xed jugulogramu","echokardiografick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed","katetriza\u010dn\xed vy\u0161et\u0159en\xed mal\xe9ho ob\u011bhu","ergometrie"],"correctAnswers":["echokardiografick\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.179. \u0160elest u aort\xe1ln\xed insuficience","answers":["je presystolick\xfd","je mezodiastolick\xfd","navazuje na 2. ozvu","navazuje na otev\xedrac\xed zvuk"],"correctAnswers":["navazuje na 2. ozvu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.180. Diastolick\xfd \u0161elest na hrot\u011b nepat\u0159\xed do obrazu","answers":["aort\xe1ln\xed insuficience","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","myxomu lev\xe9 s\xedn\u011b"],"correctAnswers":["defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.181. \u0160elest p\u0159i trikuspid\xe1ln\xed sten\xf3ze je","answers":["systolick\xfd, zesiluje se v p\u0159edklonu","diastolick\xfd, zesiluje se v inspiriu","systolick\xfd, zesiluje se v inspiriu","diastolick\xfd, zesiluje se v exspiriu"],"correctAnswers":["diastolick\xfd, zesiluje se v inspiriu"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.182. Trikuspidalizace mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy je d\xe1na","answers":["trikuspid\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i prolapsu trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","sou\u010dasnou trikuspid\xe1ln\xed sten\xf3zou","hyperkinetickou cirkulac\xed","trikuspid\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i dilataci prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["trikuspid\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i dilataci prav\xe9 komory"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.183. \u0160elest Grahama Steela je zp\u016fsoben","answers":["aort\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i dilataci aort\xe1ln\xedho ko\u0159ene","pulmon\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i plicn\xed hypertenzi","dysfunkc\xed papil\xe1rn\xedho svalu p\u0159i infarktu spodn\xed st\u011bny","trikuspid\xe1ln\xed sten\xf3zou p\u0159i myxomu prav\xe9 s\xedn\u011b"],"correctAnswers":["pulmon\xe1ln\xed insuficienc\xed p\u0159i plicn\xed hypertenzi"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.184. P\u0159edopera\u010dn\xed katetriza\u010dn\xed vy\u0161et\u0159en\xed u chlopenn\xedch vad dopl\u0148ujeme koron\xe1rn\xed angiografi\xed","answers":["jen u mu\u017e\u016f","zjist\xedme-li p\u0159\xedtomnost hypertrofie lev\xe9 komory","z\xe1sadn\u011b v\u017edy","s p\u0159ihl\xe9dnut\xedm k v\u011bku nemocn\xe9ho"],"correctAnswers":["s p\u0159ihl\xe9dnut\xedm k v\u011bku nemocn\xe9ho"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]},{"question":"2.185. K obrazu \u010dist\xe9 mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy nepat\u0159\xed","answers":["fibrilace s\xedn\xed","selh\xe1n\xed lev\xe9 komory","m\u011bstn\xe1n\xed v mal\xe9m ob\u011bhu","plicn\xed ed\xe9m"],"correctAnswers":["plicn\xed ed\xe9m"],"book":["Klener"],"topic":["Kardiologie speci\xe1ln\xed I"]}]'),p=o(168),u=o(924),d=u.ZP.form(i||(i=(0,p.Z)(["\n  /* background-color: #abaad8; */\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  gap: 20px;\n  font-size: 20px;\n"]))),v=(u.ZP.button(r||(r=(0,p.Z)(["\n  background-color: var(--iq-secondary);\n  width: 150px;\n  height: 40px;\n  border-radius: 5px;\n"]))),o(771)),m=o(184),y=["31.1. Terapeutick\xfd efekt nitr\xe1t\u016f a nitroglycerinu je limitov\xe1n jevem, naz\xfdvan\xfdm\n  1 a) inkompatibilita\n  1 b) idiosynkrazie\n  A}{c) tolerance\n  1 d) intolerance\n  31.2. Mezi l\xe1tky, kter\xe9 zvy\u0161uj\xed \xfa\u010dinek Pelentanu pat\u0159\xed\n  A}{a) nesteroidn\xed antirevmatika\n  A}{b) kyselina acetylsalicylov\xe1 a salicyl\xe1ty\n  A}{c) anabolick\xe9 steroidy\n  A}{d) cimetidin\n  31.3. Mezi komplikace pod\xe1v\xe1n\xed Pelentanu pat\u0159\xed\n  A}{a) krv\xe1cen\xed do GIT\n  A}{b) tvorba podko\u017en\xedch hematom\u016f\n  A}{c) hematurie\n  A}{d) nekrotick\xe9 posti\u017een\xed poko\u017eky\n  31.4. Mezi l\xe9ky sni\u017euj\xedc\xed \xfa\u010dinek Pelentanu pat\u0159\xed\n  A}{a) barbitur\xe1ty\n  A}{b) cholestyramin\n  A}{c) karbamazepin\n  A}{d) rifampicin\n  31.5. Ho\u0159\u010d\xedk lze terapeuticky pou\u017e\xedt v kardiologii jako\n  A}{a) antiarytmikum (p\u0159irozen\xfd blok\xe1tor kalciov\xe9ho kan\xe1lu)\n  A}{b) jeden z hlavn\xedch l\xe9k\u016f u terapie digitalisov\xe9 intoxikace\n  1 c) kardiotonick\xfd prost\u0159edek\n  1 d) prost\u0159edek, kter\xfd zlep\u0161uje AV p\u0159evod\n  31.6. Potenci\xe1ln\xed nebezpe\u010d\xed v\u011bt\u0161\xedch d\xe1vek n\xe1melov\xfdch l\xe1tek spo\u010d\xedv\xe1 v\n  1 a) hypertenzi\n  1 b) poruch\xe1ch krevn\xedho obrazu\n  1 c) srde\u010dn\xedm selh\xe1v\xe1n\xed\n  A}{d) ergotismu\n  31.7. Nebezpe\u010d\xed ergotismu spo\u010d\xedv\xe1 v\n  A}{a) vzniku such\xe9 gangr\xe9ny kon\u010detin\n  A}{b) vzniku c\xe9vn\xedch vazospazm\u016f\n  A}{c) vzniku stavu zmatenosti\n  A}{d) pocitech parest\xe9zi\xed v kon\u010detin\xe1ch\n  31.8. V terapii hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3zy pou\u017eijeme\n  A}{a) injek\u010dn\xed solubiln\xed heparin\n  A}{b) injek\u010dn\xed heparin o n\xedzk\xe9 molekul\xe1rn\xed hmotnosti (nap\u0159. Fraxiparine)\n  1 c) venotonika\n  1 d) masti s antikoagula\u010dn\xedmi l\xe1tkami\n  31.9. Mezi l\xe9ky, kter\xe9 zvy\u0161uj\xed krevn\xed hladinu digitalisu pat\u0159\xed\n  A}{a) chinidin\n  A}{b) amiodaron\n  A}{c) diltiazem\n  A}{d) verapamil\n  31.10. K adekv\xe1tn\xed terapii digitalisov\xe9 intoxikace pat\u0159\xed\n  A}{a) pod\xe1n\xed specifick\xfdch protil\xe1tek (Digidot)\n  A}{b) \xfaprava existuj\xedc\xed hypokali\xe9mie\n  A}{c) pod\xe1v\xe1n\xed injek\u010dn\xedho fenytoinu (Epanutin)\n  A}{d) pod\xe1v\xe1n\xed injek\u010dn\xedho sulf\xe1tu ho\u0159\u010d\xedku\n  31.11. K digitalisem indukovan\xfdm arytmi\xedm pat\u0159\xed\n  A}{a) komorov\xe1 extrasystolie\n  A}{b) prodlou\u017een\xed s\xed\u0148okomorov\xe9ho veden\xed\n  A}{c) p\u0159eds\xed\u0148ov\xe1 tachykardie s AV blok\xe1dou\n  A}{d) komorov\xe1 tachykardie\n  31.12. S nebezpe\u010d\xedm srde\u010dn\xed z\xe1stavy je spojeno sou\u010dasn\xe9 pod\xe1n\xed digitalisu a injek\u010dn\xedho\n  A}{a) kalcia\n  A}{b) Strophantinu\n  1 c) Syntophyllinu\n  1 d) Cardilanu\n  31.13. V terapii hypertenzn\xed krize pou\u017e\xedv\xe1me\n  1 a) teofylin\n  A}{b) kaptopril\n  1 c) alfa-metyldopa\n  A}{d) nifedipin\n  31.14. Kter\xe9 l\xe9ky p\u016fsob\xed prodlou\u017een\xed intervalu QT na EKG\n  A}{a) chinidin\n  A}{b) prokainamid\n  A}{c) tricyklick\xe1 antidepres\xedva\n  A}{d) amiodaron\n  31.15. Bradykardii nep\u016fsob\xed z n\xe1sleduj\xedc\xedch l\xe9k\u016f\n  1 a) atenolol\n  1 b) digitoxin\n  A}{c) nifedipin\n  A}{d) izoprenalin\n  31.16. P\u0159i p\u0159ed\xe1vkov\xe1n\xed antikoagulanci\xed typu Pelentan-Warfarin pod\xe1me\n  1 a) i.v. Methiaden-Calcium\n  1 b) vitam\xedn C\n  1 c) vitam\xedn C + rutin (Ascorutin)\n  A}{d) vitam\xedn K (Kanavit) v injekc\xedch \u010di kapk\xe1ch\n  31.17. P\u0159i krv\xe1civ\xfdch projevech p\u0159i terapii heparinem pod\xe1v\xe1me\n  1 a) \u010derstvou plnou krev\n  1 b) nespecifick\xe9 inhibitory fibrinol\xfdzy (EAC, Gumbix)\n  1 c) injek\u010dn\xed antihistaminika\n  A}{d) protamin sulf\xe1t\n  31.18. Akutn\xed prvn\xed l\xe9ka\u0159sk\xe1 pomoc u v\xfdrazn\xe9 bradykardie (\xfapln\xe1 AV blok\xe1da atd.) spo\u010d\xedv\xe1 v pod\xe1n\xed\n  1 a) atropinu\n  1 b) adrenalinu\n  1 c) efedrinu\n  A}{d) izoprenalinu\n  31.19. K hlavn\xedm l\xe9k\u016fm, kter\xe9 pou\u017e\xedv\xe1me p\u0159i l\xe9\u010den\xed Raynaudova syndromu pat\u0159\xed\n  A}{a) pentoxyfylin (Trental)\n  A}{b) nifedipin\n  1 c) atropin\n  1 d) kyselina acetylsalicylov\xe1\n  31.20. Po pod\xe1v\xe1n\xed spazmolytik zvl\xe1\u0161t\u011b parenter\xe1ln\xed cestou se m\u016f\u017ee objevit u pacienta zejm\xe9na\n  A}{a) akutn\xed retence mo\u010di\n  A}{b) porucha vizu\n  1 c) zhor\u0161en\xed dechu\n  1 d) nevolnost se zvracen\xedm\n  31.21. Atropin bychom nem\u011bli nikdy podat u\n  1 a) chronick\xe9 exacerbovan\xe9 bronchitidy\n  1 b) m\u011bstnav\xe9ho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed\n  1 c) ischemick\xe9 choroby doln\xedch kon\u010detin s klaudikacemi\n  A}{d) zelen\xe9ho z\xe1kalu (glaukomu)\n  31.22. P\u0159i chronick\xe9m pod\xe1v\xe1n\xed glukokortikoid\u016f mus\xedme po\u010d\xedtat se vznikem\n  A}{a) hypokali\xe9mie\n  1 b) hypersekrece HCl v \u017ealudku\n  A}{c) poruchy gluk\xf3zov\xe9 tolerance\n  1 d) spazmu d\xfdchac\xedch cest\n  31.23. Prvn\xed pomoc u intoxikace etyl\xe9nglykolem (Fridex) a metylalkoholem spo\u010d\xedv\xe1 v\n  A}{a) lav\xe1\u017ei \u017ealudku\n  A}{b) neprodlen\xe9m po\u017eit\xed koncentrovan\xe9ho alkoholu\n  A}{c) odesl\xe1n\xed na akutn\xed hemodial\xfdzu\n  1 d) pod\xe1n\xed v\u011bt\u0161\xedch d\xe1vek diuretik\n  31.24. Hlavn\xedmi vedlej\u0161\xedmi \xfa\u010dinky nesteroidn\xedch antirevmatik jsou\n  A}{a) iritace sliznice \u017ealudku a dvan\xe1ctn\xedku\n  A}{b) riziko poruch krevn\xedho obrazu\n  A}{c) retence soli a tekutin\n  1 d) poruchy sluchu\n  31.25. P\u0159i nitro\u017eiln\xedm pod\xe1v\xe1n\xed prokainu hroz\xed\n  A}{a) hypotenze\n  1 b) hypertenzn\xed krize\n  A}{c) alergick\xe1 reakce\n  1 d) fibrilace komor\n  31.26. P\u0159i terapii hyperurikemick\xe9ho syndromu i p\u0159i terapii dnav\xe9ho z\xe1chvatu urikosuriky mus\xedme br\xe1t v \xfavahu\n  A}{a) nebezpe\u010d\xed akutn\xed blok\xe1dy ledvinov\xfdch kan\xe1lk\u016f krystaly kyseliny mo\u010dov\xe9\n  A}{b) nutnost zm\u011bny pH mo\u010di pod\xe1n\xedm alkalizuj\xedc\xedch prost\u0159edk\u016f\n  1 c) vznik akutn\xedho z\xe1n\u011btu v\xfdvodn\xfdch mo\u010dov\xfdch cest\n  1 d) sn\xed\u017een\xed hodnot glomerul\xe1rn\xed filtrace\n  31.27. P\u0159i pod\xe1n\xed opi\xe1t\u016f a jejich deriv\xe1t\u016f je nutno po\u010d\xedtat s nebezpe\u010dn\xfdm ovlivn\u011bn\xedm\n  1 a) sta\u017elivosti myokardu\n  A}{b) \u010dinnosti d\xfdchac\xedho centra\n  1 c) pr\u016fsvitu pr\u016fdu\u0161inek\n  1 d) krevn\xedho tlaku\n  31.28. P\u0159i pod\xe1v\xe1n\xed antibiotik ze skupiny tetracyklin\u016f nem\xe1 pacient sou\u010dasn\u011b u\u017e\xedvat\n  A}{a) slou\u010deniny v\xe1pn\xedku\n  1 b) vitam\xedn C\n  A}{c) ml\xe9ko a ml\xe9\u010dn\xe9 n\xe1poje\n  1 d) paracetamol\n  31.29. Jak\xe1 bude terapie prudk\xe9ho vzestupu teploty s meningismem a febriln\xedmi k\u0159e\u010demi\n  1 a) Aspirin p.o.\n  A}{b) chladn\xe9 z\xe1baly trupu a dopln\u011bn\xed hydratace\n  1 c) diazepam\n  A}{d) paracetamolov\xe9 \u010d\xedpky (Paralen)\n  31.30. P\u0159i otrav\u011b benzodiazepiny je nej\xfa\u010dinn\u011bj\u0161\xedm antidotem\n  1 a) Nalorfin\n  1 b) Leukovorin\n  1 c) Natrium thiosulf\xe1t\n  A}{d) Anexate (Flumazenil)\n  31.31. Ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky fenytoinu zahrnuj\xed\n  1 a) hemolytickou an\xe9mii\n  b) megaloblastovou an\xe9mii p\u0159i nedostatku vitam\xednu B12 1 B\n  A}{c) hyperplazii d\xe1sn\xed\n  A}{d) neurotoxicitu\n  31.32. Ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky pod\xe1v\xe1n\xed lithia zahrnuj\xed\n  1 a) makrocyt\xe1rn\xed an\xe9mie\n  A}{b) polyurii a polydipsii\n  1 c) poruchy vizu\n  A}{d) t\u0159es\n  31.33. N\xe1sleduj\xedc\xed l\xe9\u010diva maj\xed p\u0159i b\u011b\u017en\xe9m d\xe1vkov\xe1n\xed bakteriostatick\xe9 p\u016fsoben\xed\n  A}{a) tetracykliny\n  1 b) cefalosporiny\n  A}{c) kotrimoxazol\n  A}{d) erytromycin\n  31.34. N\xe1sleduj\xedc\xed l\xe9\u010diva zp\u016fsobuj\xed retenci tekutin\n  A}{a) nesteroidn\xed antirevmatika\n  1 b) chlorpromazin\n  1 c) fenobarbital\n  A}{d) estrogeny\n  31.35. Spazmoanalgetika (typu Algifen) jsou p\u0159edev\u0161\xedm indikov\xe1na u\n  A}{a) spazm\u016f tr\xe1vic\xed trubice\n  A}{b) \u017elu\u010dov\xe9 a ledvinov\xe9 koliky\n  1 c) lumbaga\n  1 d) neurologick\xe9 spasticity\n  31.36. Po\u0161kozen\xed ledvin m\u016f\u017ee vyvolat\n  1 a) fenytoin\n  1 b) kolchicin\n  A}{c) penicilamin\n  A}{d) zlato\n  31.37. Ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky streptomycinu\n  1 a) zvy\u0161uje sou\u010dasn\xfd deficit fol\xe1t\u016f\n  A}{b) nevratn\xe9 po\u0161kozen\xed sluchu\n  1 c) se \u010dast\u011bji vyskytuj\xed u chronick\xe9ho onemocn\u011bn\xed jater\n  A}{d) po\u0161kozen\xed ledvin\n  31.38. L\xe9ky vyvol\xe1vaj\xedc\xed ikterus zahrnuj\xed\n  1 a) fenobarbital\n  1 b) hydralazin\n  A}{c) p.o. anabolick\xe9 steroidy\n  A}{d) chlorpromazin\n  31.39. Toxicita digoxinu vyvol\xe1v\xe1\n  A}{a) zvracen\xed\n  A}{b) barevn\xe9 vid\u011bn\xed\n  A}{c) supraventrikul\xe1rn\xed tachykardii s AV blokem\n  A}{d) bigeminii\n  31.40. Po\u0161kozen\xed jater m\u016f\u017ee vyvolat\n  A}{a) tetrachlormetan\n  A}{c) tetracykliny\n  A}{c) izoniazid\n  A}{d) chloroform\n  31.41. Ototoxicitu m\u016f\u017ee vyvolat\n  A}{a) neomycin\n  1 b) lithium carbonicum\n  A}{c) streptomycin\n  1 d) vitam\xedn A\n  31.42. Nefrotoxicita byla pops\xe1na p\u0159i pod\xe1n\xed\n  A}{a) gentamycinu\n  A}{b) polymyxinu B\n  A}{c) zlata\n  1 d) rifampicinu\n  31.43. Nifedipin\n  1 a) je deriv\xe1t benzodiazepinu\n  A}{b) je \xfa\u010dinn\xfd u nemocn\xfdch s vazospastickou anginou\n  1 c) p\u016fsob\xed inhibic\xed fosfodiester\xe1zy\n  A}{d) m\xe1 koronarodilata\u010dn\xed p\u016fsoben\xed\n  31.44. Indikace terapie penicilaminem zahrnuj\xed\n  A}{a) revmatoidn\xed artritidu\n  1 b) streptokokovou anginu\n  A}{c) Wilsonovu chorobu\n  1 d) akutn\xed glomerulonefritidu\n  31.45. Terapie digitoxinem\n  1 a) je kontraindikov\xe1na u s\xed\u0148ov\xe9 tachykardie\n  A}{b) prodlu\u017euje AV veden\xed\n  1 c) pravd\u011bpodobn\u011b vyvol\xe1 projevy toxicity p\u0159i hyperkal\xe9mii\n  1 d) je prosp\u011b\u0161n\xe1 u hypertrofick\xe9 obstruk\u010dn\xed kardiomyopatie\n  31.46. Spr\xe1vn\xe9 je n\xe1sleduj\xedc\xed tvrzen\xed o nitroglycerinu\n  1 a) zhor\u0161uje paroxyzm\xe1ln\xed no\u010dn\xed du\u0161nost\n  A}{b) zm\xedr\u0148uje bolest p\u0159i dif\xfazn\xedm spazmu j\xedcnu\n  A}{c) m\u016f\u017ee zm\xedrnit bolest p\u0159i bili\xe1rn\xed kolice\n  1 d) zhor\u0161uje bronchi\xe1ln\xed astma\n  31.47. Terapie doxorubicinem (adriamycinem)\n  1 a) se aplikuje formou nitrosvalov\xfdch injekc\xed\n  A}{b) m\xe1 myelotoxick\xe9 p\u016fsoben\xed\n  A}{c) vyvol\xe1v\xe1 kardiomyopatii\n  1 d) se prov\xe1d\xed denn\u011b po dobu 21 dn\u016f\n  31.48. Chinidin\n  1 a) m\xe1 mal\xfd v\xfdznam p\u0159i terapii fibrilace s\xedn\xed\n  A}{b) prodlu\u017euje interval Q-T na elektrokardiogramu\n  1 c) zvy\u0161uje kontraktilitu myokardu\n  A}{d) je kontraindikov\xe1n u intoxikace digitalisov\xfdmi p\u0159\xedpravky\n  31.49. Terapie status asthmaticus zahrnuje\n  1 a) restrikci tekutin jako prevenci srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed\n  1 b) aplikaci pethidinu p\u0159i neklidu nemocn\xe9ho\n  A}{c) nitro\u017eiln\xed aplikaci hydrokortizonu\n  1 d) inhalaci b2-adrenomimetika\n  31.50. Ikterus m\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1n l\xe9ky\n  1 a) vitam\xedn E\n  1 b) \u017elu\u010dov\xe9 kyseliny\n  A}{c) estrogeny\n  A}{d) fenothiaziny (nap\u0159. chlorpromazin)\n  31.51. Indikace terapie glukokortikoidy zahrnuj\xed\n  A}{a) atopick\xe1 dermatitida (m\xedstn\xed terapie)\n  A}{b) revmatick\xe1 polymyalgie\n  A}{c) sarkoid\xf3za\n  1 d) Cushing\u016fv syndrom\n  31.52. Spr\xe1vn\xe9 tvrzen\xed o nitr\xe1tech zahrnuje\n  A}{a) lze je pou\u017e\xedt u v\u011bt\u0161iny klinick\xfdch forem anginy pectoris\n  A}{b) u n\xe1mahov\xe9 anginy lze vynechat jejich ve\u010dern\xed d\xe1vku\n  1 c) n\u011bjb\u011b\u017en\u011bj\u0161\xedm ne\u017e\xe1douc\xedm \xfa\u010dinkem je methemoglobin\xe9mie\n  1 d) maj\xed hypertenz\xedvn\xed p\u016fsoben\xed\n  31.53. P\u0159i intoxikaci digoxinem lze podat\n  A}{a) kalium i.v.\n  1 b) kalcium i.v.\n  1 c) inf\xfazi NaCl\n  A}{d) protil\xe1tky proti digoxinu\n  31.54. Riziko digitalisov\xe9 intoxikace zvy\u0161uj\xed\n  A}{a) an\xe9mie, hypox\xe9mie\n  1 b) p.o. p\u0159\xedvod kalia\n  A}{c) isch\xe9mie myokardu\n  1 d) hyperkal\xe9mie\n  31.55. Ur\u010dete spr\xe1vn\xe9 tvrzen\xed o beta-blok\xe1torech\n  A}{a) jsou kontraindikov\xe1ny u srde\u010dn\xed insuficience\n  1 b) maj\xed perifern\u011b analeptick\xfd \xfa\u010dinek\n  A}{c) pou\u017e\xedvaj\xed se v terapii supraventrikul\xe1rn\xedch arytmi\xed\n  A}{d) sni\u017euj\xed mortalitu pacient\u016f po prob\u011bhl\xe9m infarktu\n  31.56. Diuretikem volby plicn\xedho ed\xe9mu je\n  A}{a) furosemid\n  1 b) acetazolamid\n  1 c) hydrochlorothiazid\n  1 d) chlortalidon\n  31.57. Moduretic nebo Rhefluin obsahuj\xed\n  A}{a) hydrochlorothiazid, amilorid\n  1 b) rezerpin, chlortalidon, DH-ergokristin\n  1 c) metipranolol, chlortalidon, DH-ergokristin\n  1 d) amilorid, chlortalidon\n  31.58. Slabost, deprese a porucha koncentrace m\u016f\u017ee b\xfdt ne\u017e\xe1douc\xed reakc\xed p\u0159i \n  A}{a) pod\xe1v\xe1n\xed rezerpinu\n  1 b) hypokal\xe9mii vlivem thiazid\u016f\n  1 c) hyponatr\xe9mii vlivem thiazid\u016f\n  1 d) pod\xe1v\xe1n\xed DH-ergokristinu\n  31.59. Ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky dlouhodob\xe9ho pod\xe1v\xe1n\xed thiazidov\xfdch diuretik se projevuj\xed jako\n  1 a) hyperkal\xe9mie, hyperglyk\xe9mie\n  1 b) hypokal\xe9mie, hypoglyk\xe9mie\n  A}{c) hypokal\xe9mie, hyperglyk\xe9mie\n  1 d) hyperkal\xe9mie, hypoglyk\xe9mie\n  31.60. Fyziologick\xe9 d\xe1vky glukokortikoid\u016f vyvol\xe1vaj\xed n\xe1sleduj\xedc\xed zm\u011bny s v\xfdjimkou\n  1 a) sn\xed\u017een\xed glykogenu v j\xe1trech\n  1 b) zv\xfd\u0161en\xed glukoneogeneze\n  1 c) zv\xfd\u0161en\xed lipol\xfdzy\n  A}{d) sn\xed\u017een\xed kardiovaskul\xe1rn\xed funkce\n  31.61. P\u0159i terapii dny se jako z\xe1kladn\xed mechanismus uplat\u0148uje sn\xed\u017een\xed synt\xe9zy kyseliny mo\u010dov\xe9\n  A}{a) alopurinolem\n  1 b) kolchicinem\n  1 c) kebuzonem (Ketazon)\n  1 d) indometacinem\n  31.62. Na po\u010d\xe1tku terapie dny m\u016f\u017ee vyvolat zv\xfd\u0161enou frekvenci akutn\xedch dnav\xfdch z\xe1chvat\u016f\n  A}{a) alopurinol\n  1 b) kolchicin\n  1 c) probenecid\n  1 d) indometacin\n  31.63. P\u0159i trombolytick\xe9 terapii akutn\xedho infarktu myokardu pou\u017e\xedv\xe1me\n  A}{a) streptokin\xe1zu\n  1 b) kyselinu acetylsalicylovou\n  1 c) antiarytmika\n  1 d) kalciov\xe9 antagonisty\n  31.64. Dlouhodob\xe1 glukokortikoidn\xed terapie m\u016f\u017ee m\xedt n\xe1sleduj\xedc\xed komplikace\n  A}{a) akutn\xed nadledvinov\xe1 nedostate\u010dnost p\u0159i jej\xedm n\xe1hl\xe9m p\u0159eru\u0161en\xed\n  A}{b) vznik peptick\xe9ho v\u0159edu\n  A}{c) akutn\xed nadledvinov\xe1 nedostate\u010dnost p\u0159i nadm\u011brn\xe9 z\xe1t\u011b\u017ei i za n\u011bkolik m\u011bs\xedc\u016f po p\u0159eru\u0161en\xed dlouhodob\xe9 terapie\n  A}{d) nebezpe\u010d\xed infek\u010dn\xedch komplikac\xed\n  31.65. Zn\xe1m\xe9 ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky kolchicinu zahrnuj\xed\n  1 a) svalov\xe9 k\u0159e\u010de\n  A}{b) t\u011b\u017ekou abdomin\xe1ln\xed bolest\n  A}{c) hemoragickou gastroenteritidu\n  1 d) reakce fotosenzitivity\n  31.66. O D-penicilaminu plat\xed n\xe1sleduj\xedc\xed tvrzen\xed\n  A}{a) vyvol\xe1v\xe1 morbiliformn\xed exant\xe9m\n  A}{b) zp\u016fsobuje eozinofilii\n  A}{c) vyvol\xe1v\xe1 ztr\xe1tu rozpozn\xe1n\xed slan\xe9 chuti\n  A}{d) vyvol\xe1v\xe1 po\u0161kozen\xed ledvin\n  31.67. L\xe9ky indukovan\xfd lupus erythematodes\n  1 a) \u010dasto zp\u016fsobuje posti\u017een\xed ledvin\n  A}{b) vyvol\xe1v\xe1 artritidu\n  A}{c) m\u016f\u017ee vy\u017eadovat glukokortikoidn\xed terapii\n  1 d) je vyvol\xe1n pyrazinamidem\n  31.68. Tolerance na vazodilata\u010dn\xed \xfa\u010dinky nitr\xe1t\u016f\n  1 a) je projevem alergick\xe9 reakce\n  1 b) znamen\xe1 naprostou ztr\xe1tu reaktivity na nitr\xe1ty\n  A}{c) zamezen\xed vzniku tolerance napom\xe1h\xe1 no\u010dn\xed interval bez nitr\xe1t\u016f\n  A}{d) znamen\xe1 pokles efektu p\u0159i udr\u017eov\xe1n\xed trvale vysok\xfdch koncentrac\xed nitr\xe1t\u016f\n  31.69. K sekund\xe1rn\xed prevenci tranzitorn\xed mozkov\xe9 isch\xe9mie se pou\u017e\xedvaj\xed\n  A}{a) salicyl\xe1ty\n  1 b) metipranol\n  1 c) verapamil\n  1 d) jodid draseln\xfd\n  31.70. ACE-inhibitory se pou\u017e\xedvaj\xed v terapii hypertenze, proto\u017ee\n  1 a) kompetitivn\u011b blokuj\xed \xfa\u010dinek angiotenzinu na c\xe9vn\xed svalovinu\n  A}{b) sni\u017euj\xed sekreci aldosteronu\n  A}{c) jsou zvl\xe1\u0161t\u011b vhodn\xe9 u t\u011b\u017e\u0161\xed hypertenze prov\xe1zen\xe9 srde\u010dn\xed insuficienc\xed\n  1 d) jsou \xfa\u010dinn\xe9 jen p\u0159i zv\xfd\u0161en\xe9 aktivit\u011b reninangiotenzinov\xe9ho syst\xe9mu\n  31.71. Terapeutick\xe9 monitorov\xe1n\xed l\xe9\u010div se osv\u011bd\u010duje\n  A}{a) u antiepileptik\n  A}{b) p\u0159i vysok\xfdch d\xe1vk\xe1ch metotrex\xe1tu\n  A}{c) p\u0159i podez\u0159en\xed na toxicitu digoxinu\n  1 d) p\u0159i u\u017e\xedv\xe1n\xed diuretik\n  31.72. Klinicky v\xfdznamn\xe1 interakce m\u016f\u017ee vzniknout p\u0159i sou\u010dasn\xe9m pod\xe1n\xed\n  A}{a) p.o. antikoagulancia a nesteroidn\xedho antirevmatika\n  A}{b) tetracyklin\u016f a p.o. pod\xe1van\xe9ho kalcia\n  A}{c) nesteroidn\xedho antirevmatika a p.o. antidiabetika\n  A}{d) chinidinu a digoxinu\n  31.73. Ne\u017e\xe1douc\xed \xfa\u010dinky l\xe9ku se projevuj\xed jako\n  A}{a) nadm\u011brn\xe1 farmakologick\xe1 odpov\u011b\u010f\n  A}{b) imunopatologick\xe9 reakce\n  A}{c) toxick\xe9 \xfa\u010dinky\n  A}{d) l\xe9kov\xe1 z\xe1vislost\n  31.74. St\u0159edn\xed koncentrace l\xe9\u010diva v ust\xe1len\xe9m stavu je\n  A}{a) p\u0159\xedmo \xfam\u011brn\xe1 d\xe1vce\n  1 b) nep\u0159\xedmo \xfam\u011brn\xe1 biologick\xe9 dostupnosti\n  1 c) p\u0159\xedmo \xfam\u011brn\xe1 clearance l\xe9\u010diva\n  A}{d) nep\u0159\xedmo \xfam\u011brn\xe1 d\xe1vkovac\xedmu intervalu\n  31.75. \xdaprava d\xe1vkov\xe1n\xed l\xe9\u010diva u sn\xed\u017een\xe9 ren\xe1ln\xed funkce zahrnuje\n  A}{a) sn\xed\u017een\xed d\xe1vky\n  1 b) zkr\xe1cen\xed d\xe1vkov\xe9ho intervalu\n  A}{c) sn\xed\u017een\xed d\xe1vky a prodlou\u017een\xed d\xe1vkov\xe9ho intervalu\n  1 d) zv\xfd\u0161en\xfd p\u0159\xedvod tekutin\n  31.76. P\u0159i sn\xed\u017een\xed ren\xe1ln\xed funkce sni\u017eujeme d\xe1vkov\xe1n\xed\n  A}{a) gentamicinu\n  A}{b) digoxinu\n  1 c) digitoxinu\n  1 d) Trimepranolu\n  31.77. Podp\u016frn\xe9 faktory vzniku ne\u017e\xe1douc\xed l\xe9kov\xe9 reakce zahrnuj\xed\n  A}{a) sou\u010dasn\xe9 pod\xe1v\xe1n\xed v\xedce l\xe9\u010div\n  A}{b) multimorbidita\n  A}{c) ne\u017e\xe1douc\xed pol\xe9kov\xe9 reakce v anamn\xe9ze\n  1 d) spr\xe1vn\xe1 kompliance (u\u017e\xedv\xe1n\xed) l\xe9\u010div\n  31.78. Redukce d\xe1vkov\xe1n\xed p\u0159i sn\xed\u017een\xed ren\xe1ln\xed funkce nen\xed nutn\xe1 u\n  1 a) lithia\n  1 b) streptomycinu\n  1 c) amikacinu\n  A}{d) nitroglycerinu\n  31.79. P\u0159i terapii bronchi\xe1ln\xed obstrukce pou\u017e\xedv\xe1me\n  A}{a) teofylin\n  1 b) nitroglycerin\n  1 c) trimepranol (metipranolol)\n  A}{d) beta-2-mimetika\n  31.80. Sn\xed\u017een\xed plazmatick\xe9 clearance l\xe9\u010div p\u0159i ledvinov\xe9 insuficienci z\xe1vis\xed na\n  A}{a) sn\xed\u017een\xed glomerul\xe1rn\xed filtrace\n  A}{b) pod\xedlu l\xe9\u010diva vylou\u010den\xe9ho v nezm\u011bn\u011bn\xe9 form\u011b do mo\u010di\n  1 c) jatern\xed eliminaci\n  1 d) rychlosti konjuga\u010dn\xedch reakc\xed, nap\u0159. vznik glukuron\xe1t\u016f\n  31.81. Kompliance (spolupr\xe1ce l\xe9ka\u0159e s nemocn\xfdm) p\u0159i u\u017e\xedv\xe1n\xed l\xe9\u010div je ovlivn\u011bna\n  A}{a) v\xfdb\u011brem l\xe9\u010diva a d\xe1vkovac\xedm re\u017eimem\n  1 b) stupn\u011bm l\xe9kov\xe9 z\xe1vislosti\n  A}{c) v\u011bkem, vzd\u011bl\xe1n\xedm a typem osobnosti\n  A}{d) charakterem vlastn\xedho onemocn\u011bn\xed\n  31.82. Ust\xe1len\xfd stav (steady-state) p\u0159i u\u017e\xedv\xe1n\xed l\xe9\u010div\n  A}{a) je dynamick\xe1 rovnov\xe1ha mezi rychlost\xed p\u0159\xedvodu l\xe9\u010diva a jeho eliminac\xed\n  1 b) je rovnom\u011brn\xfd p\u0159\xedvod l\xe9\u010diva do organismu\n  1 c) p\u0159i p.o. aplikaci koncentrace l\xe9\u010diva neosciluj\xed\n  A}{d) je vhodn\xfd pro terapeutick\xe9 monitorov\xe1n\xed l\xe9\u010div\n  31.83. Vazba l\xe9\u010diva na b\xedlkoviny krevn\xed plazmy\n  1 a) je vysoce specifick\xe1\n  A}{b) br\xe1n\xed pronik\xe1n\xed molekul l\xe9\u010diva do tk\xe1n\xed\n  A}{c) m\u016f\u017ee b\xfdt podkladem nebezpe\u010dn\xfdch interakc\xed\n  1 d) uplat\u0148uje se zejm\xe9na u bazick\xfdch l\xe9\u010div\n  31.84. Kumulace l\xe9\u010diva v organismu\n  A}{a) znamen\xe1 postupn\xe9 zvy\u0161ov\xe1n\xed koncentrace p\u0159i opakovan\xe9m pod\xe1v\xe1n\xed\n  1 b) vznik\xe1 v\u017edy p\u0159i opakovan\xe9m pod\xe1v\xe1n\xed\n  A}{c) je t\xedm v\xfdrazn\u011bj\u0161\xed, \u010d\xedm krat\u0161\xed je d\xe1vkov\xfd interval\n  A}{d) rozhoduj\xedc\xedm \u010dinitelem je pom\u011br biologick\xe9ho polo\u010dasu k d\xe1vkov\xe9mu intervalu\n  31.85. Distribu\u010dn\xed objem l\xe1tky\n  1 a) je objem t\u011blesn\xfdch tekutin p\u0159\xedstupn\xfdch molekul\xe1m l\xe9\u010diva\n  A}{b) m\u016f\u017ee p\u0159es\xe1hnout celkov\xfd objem vody v organismu\n  A}{c) v\u011bt\u0161\xed ne\u017e objem plazmy je zp\u016fsoben vazbou na tk\xe1\u0148ov\xe9 b\xedlkoviny\n  A}{d) je fiktivn\xed objem, ve kter\xe9m je dan\xe9 mno\u017estv\xed l\xe1tky rozlo\u017eeno rovnom\u011brn\u011b\n  31.86. L\xe9kem volby anaerobn\xed infekce je\n  1 a) ampicilin\n  1 b) ampicilin a gentamicin\n  A}{c) metronidazol\n  1 d) tetracykliny\n  31.87. Biologick\xfd polo\u010das eliminace\n  1 a) z\xe1vis\xed na l\xe9kov\xe9 form\u011b\n  1 b) je jedin\xfdm faktorem kumulace l\xe9\u010diva\n  A}{c) je doba, za kterou po\u010d\xe1te\u010dn\xed koncentrace poklesne na polovinu p\u016fvodn\xed hodnoty\n  A}{d) umo\u017e\u0148uje ur\u010dit dobu, za kterou se vylou\u010d\xed p\u0159ev\xe1\u017en\xe1 \u010d\xe1st l\xe9\u010diva\n  31.88. Efekt prvn\xedho pr\u016ftoku j\xe1try\n  A}{a) ud\xe1v\xe1 frakci podan\xe9 d\xe1vky, kter\xe1 se p\u0159i pr\u016fchodu port\xe1ln\xed krv\xed v j\xe1trech inaktivuje\n  1 b) lze stanovit zji\u0161t\u011bn\xedm mno\u017estv\xed l\xe1tky vylou\u010den\xe9 stolic\xed\n  1 c) je faktorem metabolick\xe9 indukce\n  1 d) je zvl\xe1\u0161\u0165 v\xfdznamn\xfd u l\xe9\u010div vylu\u010dovan\xfdch v nezm\u011bn\u011bn\xe9 form\u011b ledvinami\n  31.89. Biologick\xe1 dostupnost\n  A}{a) ud\xe1v\xe1 frakci podan\xe9 d\xe1vky, kter\xe1 se dostane do syst\xe9mov\xe9 cirkulace\n  1 b) p\u0159i p.o. pod\xe1n\xed z\xe1vis\xed pouze na vst\u0159eb\xe1n\xed z tr\xe1vic\xedho \xfastroj\xed\n  1 c) zahrnuje dostupnost p\u0159\xedrodn\xedch l\xe9\u010div\n  1 d) nez\xe1vis\xed na peror\xe1ln\xed l\xe9kov\xe9 form\u011b\n  31.90. K tetracyklinov\xfdm antibiotik\u016fm \u0159ad\xedme\n  A}{a) doxycyklin\n  1 b) amoxycilin\n  A}{c) rolitetracyklin\n  1 d) amikacin\n  31.91. Mezi makrolidy \u0159ad\xedme\n  A}{a) erytromycin\n  A}{b) roxitromycin\n  1 c) streptomycin\n  1 d) gentamicin\n  31.92. Mezi preventivn\xed imunofarmaka bronchi\xe1ln\xedho astmatu \u0159ad\xedme\n  A}{a) ketotifen\n  A}{b) kromoglyk\xe1t\n  1 c) aminofylin\n  1 d) mukolytika\n  31.93. Statiny v terapii hyperlipoprotein\xe9mi\xed sni\u017euj\xed zejm\xe9na\n  1 a) cholesterol\n  A}{b) triacylglyceroly\n  1 c) fosfolipidy\n  1 d) \u017elu\u010dov\xe9 kyseliny\n  31.94. P\u0159i farmakoterapii akutn\xed anafylaktick\xe9 pol\xe9kov\xe9 reakce lze pou\u017e\xedt\n  A}{a) adrenalin\n  A}{b) hydrokortizon\n  1 c) ketotifen\n  1 d) kromoglyk\xe1t\n  31.95. Parasympatolytika\n  A}{a) jsou obsa\u017eena ve spazmoanalgetic\xedch\n  A}{b) atropin lze pou\u017e\xedt p\u0159i otrav\u011b organofosf\xe1ty\n  A}{c) atropin je kontraindikov\xe1n p\u0159i glaukomu\n  A}{d) se pou\u017e\xedvaj\xed jako mydriatika\n  31.96. Parasympatomimetika\n  1 a) jsou sou\u010d\xe1st\xed spazmoanalgetik\n  A}{b) pou\u017e\xedv\xe1me v terapii glaukomu a myasthenia gravis\n  1 c) se pou\u017e\xedvaj\xed p\u0159i otrav\u011b organofosf\xe1ty\n  1 d) se pou\u017e\xedvaj\xed v terapii hypertenze\n  31.97. P\u0159i p\u0159ed\xe1vkov\xe1n\xed vitam\xednu D vznik\xe1\n  A}{a) hyperkalc\xe9mie\n  1 b) osteomalacie\n  1 c) pr\u016fjem\n  1 d) hypernatr\xe9mie\n  31.98. V terapii megaloblastick\xe9 an\xe9mie p\u0159ich\xe1z\xed v \xfavahu\n  a) vitam\xedn B12 A}{ B\n  A}{b) kyselina listov\xe1\n  1 c) pyridoxin\n  1 d) erytropoetin\n  31.99. Ozna\u010dte pravdiv\xe9 tvrzen\xed\n  A}{a) flumazenil (Anexate) je antidotum pro benzodiazepiny\n  1 b) leukovorin je antidotum pro cyklofosfamid\n  A}{c) Nalorfin je antidotum pro morfin\n  1 d) acetylcystein je antidotum pro salicyl\xe1ty\n  31.100. \xda\u010dinek kumarin\u016f hodnot\xedme\n  A}{a) INR protrombinov\xe9ho \u010dasu\n  1 b) APTT ve vte\u0159in\xe1ch\n  1 c) podle Lea-Whiteho v minut\xe1ch\n  1 d) po\u010dtem petechi\xed testu Rumpela-Leeda\n  \n  "][0].split(/\d+\.\d+\. /).filter((function(e){return e.trim()})).map((function(e){var n=e.split("\n").map((function(e){return e.trim()})),o=(0,a.Z)(n),i=o[0],r=o.slice(1).map((function(e){return e.trim()})),t=r.map((function(e){return e.split(")").slice(1).join(")").trim()})).filter((function(e){return""!==e}));console.log(t);var s=r.filter((function(e){return e.includes("}{")})),l=s.map((function(e){return e.split(")").slice(1).join(")").trim()}));return console.log(s),{question:i,answers:t,book:["Klener"],topic:["Farmakologie"],correctAnswers:l}}));console.log(y);var h=function(){var e=(0,s.useState)(""),n=(0,t.Z)(e,2),o=n[0],i=n[1],r=(0,s.useState)(""),a=(0,t.Z)(r,2),p=a[0],u=a[1],h=(0,l.I0)(),z=(0,l.v9)((function(e){return e.testsReducer.selectedOption1})),b=(0,l.v9)((function(e){return e.testsReducer.selectedOption2})),j=(0,l.v9)((function(e){return e.testsReducer.questions}));return(0,m.jsxs)(d,{onSubmit:function(e){e.preventDefault();var n=function(e,n){var o;o=k;for(var i=[],r=[];i.length<n;){var t=Math.floor(Math.random()*o.length);i.includes(t)||i.push(t)}for(var a=0,s=i;a<s.length;a++){var l=s[a];r.push(o[l])}return r}(0,p);h({type:"ADD_OPTIONS",payload:{selectedOption1:o,selectedOption2:p,myTests:n}})},children:[(0,m.jsxs)("div",{children:[(0,m.jsx)("label",{htmlFor:"select1",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0431\u0430\u0437\u0443"}),(0,m.jsxs)("select",{id:"select1",value:o,onChange:function(e){i(e.target.value)},children:[(0,m.jsx)("option",{value:"Klener",children:"Klener"}),(0,m.jsx)("option",{value:"Olomouc",children:"Olomouc"}),(0,m.jsx)("option",{value:"\u017divn\xfd",children:"\u017divn\xfd"})]})]}),(0,m.jsxs)("div",{children:[(0,m.jsx)("label",{htmlFor:"select2",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),(0,m.jsxs)("select",{id:"select2",value:p,onChange:function(e){u(e.target.value)},children:[(0,m.jsx)("option",{value:"10",children:"10"}),(0,m.jsx)("option",{value:"25",children:"25"}),(0,m.jsx)("option",{value:"50",children:"50"})]})]}),(0,m.jsx)(v.zx,{type:"submit",children:"\u0412\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"}),j.length>0&&(0,m.jsx)(c.rU,{to:"/tests",children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c !"}),(0,m.jsxs)("div",{children:["\u0422\u044b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043b -",z,",",b]}),(0,m.jsx)("div",{children:y.length>0&&(0,m.jsx)("ul",{children:y.map((function(e,n){return(0,m.jsxs)("li",{style:{listStyle:"none"},children:[(0,m.jsxs)("div",{children:["{",'"question": "',e.question,'",']}),(0,m.jsxs)("div",{children:['"answers": [',e.answers.map((function(e){return(0,m.jsxs)("div",{children:['"',e,'",']})})),"],"]}),(0,m.jsxs)("div",{children:['"book": ["',e.book,'"],']}),(0,m.jsxs)("div",{children:['"topic": ["',e.topic,'"],']}),(0,m.jsxs)("div",{children:['"correctAnswers": ["',e.correctAnswers,'"]',"},"]}),(0,m.jsx)("br",{})]},n)}))})})]})}},771:function(e,n,o){o.d(n,{A0:function(){return p},N1:function(){return c},R9:function(){return k},zx:function(){return u}});var i,r,t,a,s=o(168),l=o(924),c=l.ZP.div(i||(i=(0,s.Z)(["\n  /* background-color: #abaad8; */\n"]))),k=l.ZP.h2(r||(r=(0,s.Z)(["\n  margin-bottom: 40px;\n"]))),p=l.ZP.div(t||(t=(0,s.Z)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  gap: 10px;\n  margin-bottom: 20px;\n"]))),u=l.ZP.button(a||(a=(0,s.Z)(["\n  background-color: var(--iq-primary);\n  width: 150px;\n  height: 50px;\n  border-radius: 10px;\n  margin-bottom: 20px;\n"])))}}]);
//# sourceMappingURL=1.21c6a5f4.chunk.js.map